(短故）《二月十四號嗰日，我收到一份情人節禮物》

消失咗好耐，呢排終於終於有時間，好好地寫返個短篇同大家見個面。

一個平凡嘅故事，唔係甜故，仲有少少苦同酸。

啱睇嘅話畀個正評，依然係每晚出文，出唔到會講聲。

IG: yuyumhotline2_

「沈卓怡，你點呀。」Mandy一手拿起一疊文件上下掃射，應該是回顧我這個少女的資料。

「無呀，幾好。」我報上一個笑容，試圖讓她放心。

「今日唔見男朋友嚟陪你嘅？」她很在意這一點，每次來她都會問。

我其實根本沒有男朋友。

我差一點就講出口了。

「佢今日有啲緊要嘢做，嚟唔到。」我始終沒有講真話。謊言一但開了個頭，就必須繼續下去，直到永遠，絕不可以半途而廢。

「係啊，咁你地幾好呀嘛？做完手術之後佢有無陪你？」她有點可惜地望向我，然後追問下去。

「有，佢日日都陪我。」我點點頭，這句倒是真話。

「咁你同佢關係喺呢件事之後變成點？」

「佢好好，由知道開始之後日日都陪住我，有時係一餐飯嘅時間，有時候係全日....總之我地每日都會見，佢驚我唔開心，所以佢都畀好多關心我，照顧得我好好。」我回想起這個多月來的片段，這些回顧也是千真萬確的。

「咁你對你地段關係有無信心？覺得穩定咗？」

「係呀...」我把身子坐直，可能是又要說謊的關係，我有點緊張：「始終佢同以前我遇過嘅男仔唔同啦。我地一齊經歷咗件人生大事，呢件事就算過咗去都好，都係一個抺唔走嘅事實。呢種關係同牽連係令我覺得佢好唔同，當然佢對我好好，所以令我覺得佢好重要...」

「我諗佢都會咁樣諗。」我再補上一句。

「我咁樣睇你對你男朋友都好有信心，你好信任佢喎。」她把身體傾前，然後再問：「咁佢有無講過佢點諗？」

其實我也不太了解他的想法。

但在她面前都需要把戲演下去：「佢同我都好大壓力，佢雖然無講出口，但我知道佢無乜同人傾訴過呢件事。所以佢應該好壓抑，對我都好內疚，覺得自己害咗我...所以我都唔會係佢面前講太多我對呢件事嘅諗法，我怕會令佢更加大壓力。我唔想佢唔開心。」

她恍然大悟地點點頭：「咁你都好為男朋友著想喎，你地好為大家諗。」

「係呀，佢對我咁好，我都好愛佢，為佢諗係好應該做嘅事。」我肯定地定頭。

我的確愛他，不過很抱歉我只能把故事的其中一部分告訴你，剩下的都是難以開口的破事。

「咁就好啦。有啲女仔有咗但無男朋友陪，真係好慘㗎...見到你地因爲呢件事之後感情好咗，我都好放心。」她的話好像一根失了方向的針般戳進我的心窩，痛處驟然又現。

「嗯，我都覺得我好幸福。」向著一個陌生人說這樣假的大話，雖然有些心虛，但好像比較理直氣壯。

她接下來就關心一下我的身體狀況、手術後的復原情況等等。

「下次你嚟覆診個時見醫生得啦，因為你個case都唔使我再跟，你同男朋友咁好。」臨結束時她再說，就像在我的傷口上補刀一樣。

望到診所內的少女總是有個男孩伴在身邊，一陣心酸和難堪再度湧上心頭。

對呢，只有我是沒有男朋友。

幾時出實體書

依舊，你們可以叫我沈卓怡。

自從K離開了以後，我不敢認真投入任何形式的感情關係。

或許是不想再經歷重新習慣和適應一個人，所以我沒有再找男人 。

任何試圖踏進我情感圈的男人都會被我拒於門外，我害怕了。

於是這樣過了一段日子。在畢業前夕，一個人悄然無聲地踩進了我的安全網。

方天宇和我之間的相識和關係有點微妙。他的母親和我的母親是舊同事，所以小時候我經常都會到他家裡玩；有時候會在我樓下的會所BBQ；有時候會去海灘一起疊沙堆。

我記得母親替我們拍過一張合照，相片中的阿宇只有八歲，而我是七歲。他摟著我的肩膊，然後我們一起對著鏡頭舉起V字，笑得非常燦爛。

「第時我想嫁畀你呀方天宇！」我當時實在太天真無邪，居然說出這樣的笑話。

「好呀，我大個咗一定會娶你沈卓怡㗎！」我也記得當時他是這樣回應我。

我們的母親在背後聽到當然笑到扭作一團，互相戲言著要把自己的兒子和女兒許配給對方。

對，小時候的我們實在太純真和簡單。

後來由我九歲開始方天宇就沒有再出現過。

「媽咪，方天宇去咗邊呀？」我有一段時間經常想起這個玩伴，於是拉著母親的長裙問她。

「阿楠姨姨...佢地成家去咗美國呀。」阿楠姨姨就是方天宇的媽媽，說著時母親的神色有點古怪。

「美國？好遠喎，咁佢地幾時返呀？」我仍然努力不懈地問著母親。

母親當時並沒有真正地回答過我。

到我懂事以後，我才知道阿楠姨姨一家人在飛往美國探親時遇上氣流，飛機失事後只得方天宇活下來，他全家都死了。

我自從九歲之後就沒有見過方天宇。

然後到我一直長大，我開始認識不同的男人，在大學裡過著放縱的生活，然後再遇上阿君和K。種種男人令我逐漸遺忘方天宇這個小時候出現過的人物。

「今日有人嚟見工喎。」老闆娘抹著玻璃杯跟我說，這是一間咖啡店工作的日常。

因為以前的同事海文開始了他的實習工作，於是我們店也多了一個兼職空缺。

「yes! 終於有人分擔下我啲工作量，你唔係到個時我真係做到踢哂腳㗎！」我和老闆娘關係很好，所以和她相處也很自然，像朋友多於主僕關係。

然後一陣風鈴聲響起，一個穿著深色襯衫的男生推門而進。

他一臉峻冷地走進來，走向老闆娘的方向，和她談了幾句之後，老闆娘就和他握手了。

「怡，過嚟呀。」老闆娘向我招手，我放下手上的東西走向他們，老闆娘對我說：「呢個係我新請嚟幫你嘅，佢叫方天宇。」

我當時還未意識到方天宇是誰，單純是覺得這個名字很熟。

「哦，你好呀。」我望向他，嘗試想起「方天宇」這三個字到底與我有什麼關係；他只對我說了聲「你好。」

幾秒過後我突然想起了和他在海灘上砌城堡的往事，對，那個我曾經說過要嫁給他的人就是方天宇。我鼓起勇氣問他：「喂，你細個係唔係住荃灣？」

老闆娘好像被我嚇壞，她望一望向我，又望向方天宇。

「係呀.....」他孤疑地望向我，然後問：「你識我？」

「我係阿玲姨姨個女，沈卓怡。」

然後我們一直凝視著對方，十六年前的畫面驟然在眼前一幕幕重演。

「係呢，你呢十幾年點？」我和他在咖啡店門外點起煙來。他比我高上個半頭，小時候的酒渦依然在兩頰，不過他很少笑，至少由見他的第一秒到現在只笑了一下，就是我們凝視對方的一剎那。

「你應該有聽過玲姨講，我屋企嘅事？」他吸了一口氣，然後再抽了一口煙，眉頭深鎖地說：「我之後去咗姨媽屋企住。」

「咁你...過得幾好啊嘛？」對著一個失去摯親的朋友，其實我有點同情他，但又不知道說什麼話對他才是最合適。

「姨媽佢地一家人好好，一直都好照顧我，供到我上大學。」他的視線一直盯著地下，來回地又吸又呼：「不過人地阿媽始終係人地阿媽，唔係我阿媽，話就話親戚，我都唔想白食白住咁耐。」

「所以出嚟返工？」

「係呀。雖然返part-time都賺唔到幾多，不過畀返少少租都好。我個心過意唔去。」

「哦...咁都好呀。」我大概不知道如何對應，唯有說著這些模棱兩可的話。

「喂。」我轉移話題說：「得閒去我屋企食飯呀，我諗我媽咪都想見下你。」

「哈，阿玲姨姨仲會記得我咩？」他似笑非笑地望向我。

「點會唔記得。得啦，你得閒再同我講，我叫佢煲湯。」我拍拍他的肩膊。

沒有想過十多年前的玩伴會在這樣的情況下和我重遇。

而他就好像一個沒有方向的鳥，突然間飛進了我的生活裡。

我向母親提起他之後，母親看起來比我的感受更深。大概是因為阿楠姨姨是她的好朋友，當時母親心裡已經很可憐阿宇這個孩子。只是當時我的年紀太小，她無法向我分享這種心情。

「唉，阿宇真係好可憐。」母親重重複複地說。

「我都覺得佢好慘，細細個就無哂最親嘅人。」我嘆了一口氣，想起阿宇那張好像不會笑的臉。

「你叫佢多啲上嚟食飯啦，我順便又可以見埋你，成日喺hall唔返屋企。」母親不喜歡我整天待在宿舍，不過這數年來她也習慣了我以宿舍為家的生活，漸漸就只要求我多回家吃飯。

「知喇，我下次返工同佢講。」

由這時開始，因為母親很想照顧阿宇的緣故，他經常被母親邀請到家裡吃晚飯。

起初他也不情不願，應該又是覺得不好意思之類；後來母親實在太堅持地要他定時定候到我家作客，阿宇只好接受母親一番好意。

「玲姨，今日又要上嚟打攪你啦。」阿宇在玄關脫鞋，然後向在廚房忙著的母親打招呼。

「傻仔嚟嘅，唔準再咁客氣㗎下，阿姨嬲㗎！」母親從廚房大喊出來，然後叫我：「卓怡，幫我裝碗湯畀阿宇先啦！」

「係喇！」我向阿宇點點頭，然後就走進廚房端了一碗花膠雞湯給阿宇。

「小心熱。」阿宇小心翼翼地接過我手上的熱湯，說了一聲「謝謝」，然後放了在餐桌上面。

「我攤一陣先飲。」他說。

然後又是一陣沉默。

「我媽好煩呀可，又迫你上嚟食飯。」我找著這些無聊話來說，是因為對著他總有種無形的壓力，害怕觸動他內心不可觸碰的痛處。

「又唔好咁樣講。玲姨好好，我好耐無試過咁有家庭溫暖。」

「你係你姨媽到住，佢地都錫你呀？」我試探著問。

佢聳聳膊，沒有再說什麼。

所以我都沒有再追問下去。

這樣的日子過了一段時間。我和阿宇雖然識於微時，但似乎長大後就有份距離感，儘管他經常到我家吃晚飯，我們也沒有太多的話題。

有時候望著他，我甚至有點懷疑他到底是不是當年和我一起玩沙堆的小男孩。

感覺太不一樣了。

-------------------

當晚是大學一個活動過後的慶功宴。大學生喜歡把酒當水喝，基本上每個星期大家總會找到不同的原因到酒吧消遣玩樂，說到底也只是找個理由喝酒而已。

我和同科同學經常光顧這家酒吧，環境不是特別舒服，只是因為它的酒比一般酒吧便宜。在重量不重質的前題下，這間酒吧一定是不二之選。

當晚酒吧裡熱鬧非常，全場幾乎滿座。

除了我校的學生外，在場還有不少鄰校的學生。

這個情況也是常見的，因為兩間大學的距離不遠，而這間酒吧就正正在中間點。

我看到阿宇在一群男女之中。我差一點就不認得他，因為他跟平常在我面前的形象實在相差太遠。

他喝酒喝得很兇，不斷和人猜著十五二十，輸了就一杯杯地乾進肚裡，毫不吝嗇。

看起來他應該有點醉，因為他的臉很紅，而且喊聲也很大，我們隔了數張桌也能把他的話聽進耳裡。

「屌你老母...又我輸呀？飲囉！」他不斷重複類似的話，像要把整間酒吧的酒喝進肚裡一樣。

後來我和朋友也開始投入酒局，便沒有再留意阿宇。

直到我視線再投向他時，他已經摟著一個女生，然後不斷掃向她的腰部。

雖然反差有點大，但他其實也是一個正常大學生，和我以前交過的男人沒有什麼分別也是理所當然的事。

喝了酒就和女生胡混在一起，很正常吧。

我喝到一半之後終於受不住酒吧裡混濁的空氣，逕地獨自逃到外面抽煙。

「沈卓怡？」我一直低著頭看電話，沒有留意到阿宇什麼時候已經走到我面前。

喂，今晚出住咁多先
聽晚繼續，有興趣追落去畀個正評鼓勵下我先，多謝

認真，7月！

沈卓怡

睇到你story, 過嚟擺低個正皮
樓豬早抖

多謝你
早啲休息！

我愛樓主

樓主都愛你，多謝

睇咗story過嚟 支持樓主

愛我係可以嘅，但唔好揸我個波

睇完你story即刻鳩衝過嚟，好鍾意沈卓怡嘅故事
我愛樓主

幾時都話story嘅發明係偉大嘅
多謝

文呀！我要睇文呀！

乜咁畀面呀
多謝多謝

起身出門翻學前睇到story即刻過黎

正皮留名！
樓豬返嚟啦

早晨

得閒就會返嚟

🤚🏻快啲出文啦

支持

終於等到

訂閱咗樓主見到通知入嚟

Vanilla ~

收到通知即入黎

K黨留名

live

好耐無見喇樓主

留名支持

lm

樓主終於返嚟

唔使咁呀，都係隔咗半年咋嘛

認得你喇，多謝你支持咁耐

你係咪痴線㗎

今次無k了

我每幾個月就會蒲一次頭

因為得閒喇，做緊廢青

書展出？有冇簽名會
我會買本支持下嫁

我出樣好大獲㗎，你都知㗎啦
私底下簽俾你啦衰鬼

都係等完晒再慢慢追

睇到IG story 即刻入嚟

又係你叫我入黎留名🥺

等左好耐

樓主好正

推

樓主

我覺得會睇到喊 收唔到聲

新讀者 睇曬hall故同tinder 鍾意你嘅文字

正就梗啦

咁快下定論？可能好開心呢

多謝
鍾意就好了

支持樓主加插翻首歌plz

舊讀者睇晒咁多個故 404喊到痴肺

而家出文

「沈卓怡？」我一直低著頭看電話，沒有留意到阿宇什麼時候已經走到我面前。

他成個人就像一駝沒有骨頭的肉，幾乎要倒在地上。

「喂，你幾好呀嘛？」我伸手扶著他的肩膊，因為他太高的緣故，我根本無法成為支撐點。

於是他整個人就軟軟地墜在我身上。

「好醉...」他在我耳邊說。

「我知。你成日飲酒？」

「一星期幾晚咁啦。」

「點解要飲咁多？」

他沒有答話。

「使唔使送你返屋企呀？」我再問。

一陣寂靜。

「...我無屋企。」他緩緩吐出。

我對他的同情頓時再生，他應該是指自己真正的「家」早在十歲那年消逝了吧。

我慢慢將雙手移到他的腰後，然後靜靜地環抱著他。

我很少會同情一個人到這個地步，但對著他總是難以擺脫這份可憐之心。

他好像突然意識到我在緊抱著他，然後他也回抱著我。

我輕聲對著他說：「無事㗎，你遲早一日會有自己嘅屋企。」

良久後，他說：「多謝你畀希望一個絕望咗十幾年嘅人。」他雖然沒有哭，但聽起來像哭音一樣讓我心酸。

最後我們毫無原因地到了時鐘酒店。

跟喝酒一樣，再多的理由也是無謂的。只要雙方都有共同的衝動，只需要一剎那，這種事也自然可以生成。

他這晚需要的是一個溫柔的慰籍，而我就是那個負責供應溫柔的人。

我們不帶激情地互相撫摸著，反而是一種細膩溫文的交流。

這種帶著憐愛的親密跟以往的感覺有點分別，我覺得自己有任務在身。

好像不能讓這個能一擊即碎的人再受傷害一樣。

這次之後阿宇依舊會到我家，我們的關係表面上沒有什麼俱別，實際上我們也沒有因而有進一步的關係，我們依然是朋友。只是我們之間的話題比以往多了，最初那種距離感已經消失，取而代之是一份熟悉。大概是他把心底裡的陰霾也向我坦白了，於是我成為了他可以信賴的朋友。

偶然他也會約我外出，有時是看電影，有時是吃一頓飯。

我有問過他，為什麼經常去喝酒。

「無呀，純粹想清醒嘅時間少啲。」他只是這樣說。

「所以你成日飲到爛醉？」

「又唔係每次都咁醉嘅，不過飲酒可以令我放鬆多啲，所以我會飲。」

我們自上次之後也沒有什麼過界的行為，我想我們的關係就不會再有轉變。

「喂，我好眼瞓喇。」這天和阿宇外出看電影，明明只是兩個小時左右，我居然覺得好睏。

「你琴晚瞓好少咩？」我們離開電影院後走向商場的食肆堆裡，阿宇說很餓要吃點東西。

「我瞓咗成十個鍾啦...唔知點解呢排瞓極都好攰。」我又打了個呵欠：「可能前一排飲太多酒，而家補緊眠都覺得攰。」

「你懶就懶喇，搵咁多籍口。」他笑了一下。

「夠你懶？今日約我2點，結果瞓到4點幾先醒。」我立即挖苦他。

他是一個很嗜睡的人。可能是因為喝酒太多的關係，他經常會因為睡過頭而遲到，上班亦是。

有一次他本應在三點上班，結果因為睡過頭，他最後在六點才出現，老闆娘笑著說他是個睡魔王。

所以我很早已經洞悉他絕對會是那種一睡不醒的人。

之後他和我去了一間日式西餐廳。

我點了一個咖哩芝士漢堡蛋包飯，阿宇點的是炸豬排。

我吃了兩口之後，突然一陣嘔心湧到上喉嚨，我捂住嘴巴就去了廁所吐。

「你有無事呀？無啦啦嘔嘅？」我回來之後，阿宇一臉擔心地問。

「可能我就嚟病。」我搖搖頭：「我次次發燒都會嘔，我諗我應該就嚟發燒㗎喇。」

「你身體咁差㗎咩，使唔使同你去睇醫生呀？」他放下了手上的筷子，再說：「一係唔好食啦，去睇醫生啦。」

「唔使啦。」我擺擺手：「食完我地早啲走，我返去食粒藥瞓下就無事。」

結果我發燒發了三天也退不了燒，我索性回家住了一個星期。

「好心你唔好成日捱夜，你睇下你病成點！」母親一邊在我額頭上放冰袋，一邊罵著我：「話咗搬返嚟住㗎喇，住hall又無啖好食，身體點會好先得㗎！」

「係啦，知啦。」我其實很頭很重，而且全身也帶著酸痛；不過為免母親擔心，我只說：「我瞓多陣就好返，唔使擔心啦。」

母親一邊碎碎唸一邊離開我的房間，我鬆了一口氣，然後又再度進入夢鄉。

在家裡休養了一個星期後，我沒有再發燒，不過身體依然覺得重重的。

感覺上就是那種睡極也不夠的感覺。

「你好返啲未呀。」阿宇傳信息過來。

「退咗燒，不過個人仲係好攰。」

「你繼續瞓多啲啦，唔好去咩飲酒住啦，煙都唔好食。」

「我會抖㗎啦，而家一日瞓成十幾個鐘。」

「咁就好，等你好返之後我先上你屋企探玲姨啦。」

後來回到宿舍，沒有回來一個星期，房間好像比之前更亂。

室友和我都是不修邊幅的人，她隨手把剛剛買回來的衛生巾放在書桌上。

這樣想起，我好像有一段時間沒有用過了。

上一次來月經是什麼時候呢？我幾乎忘記了。

因為我是那種經期不穩定的人，所以就算遲了早了，我也不會太在意。

我想是上個月喝太多酒，經期亂了吧？

上星期到診所看醫生，也沒有說我懷孕什麼的，我想我應該是生活習慣太差才會這樣。

「你不如買驗孕棒驗下啦。」有天我和同科的Ashley在校園外抽煙，我跟她說起沒有來月經的事。

「我地有用套喎...應該唔會中掛。」我和阿宇當晚算是酒醉三分醒，這些安全措施我肯定是有做的。

「咁你當買個安心囉，遲嚟你唔驚㗎咩？」Ashley拉著我到萬寧，隨手選了一款價錢中等的驗孕棒：「今晚驗完話我知啦。」

我無奈地接過她手上的驗孕棒，塞進了手袋的深處，直到夜晚才把它拿出來。

為免讓室友看到我驗孕，我特意在學校的廁所裡進行這項私事。

我看了一下說明書上的解釋，總之一條線就是無事，兩條線就是懷孕。

然後我就把驗孕棒放進尿液之中，然後平放。

應該沒事吧。

我前一秒仍這樣想。

下一秒我望一望驗孕棒上的結果，我幾乎嚇傻了。

我認真看著手上的驗孕棒，心臟像停頓了般，整個人就一動不動地盯著驗孕棒上的兩條線。

真的懷孕了。

我是真的懷孕了，對嗎？

我想這種驗孕棒的失誤率很低，至少比避孕套的失誤率低。

我坐在馬桶上待了不知道有多長時間，我才能勉強扶著牆壁站起來，把這可怕的結果掉進垃圾桶裡，然後逃出這個狹小的空間裡。

我想如果是過多幾年後，我有了穩定的事業和另一半，這一定是我生命中的樂事。

我很喜歡小孩子，至少我一直以來都渴望能生兒育女。

不過不是這樣的形式。

大學生和母親這樣重疊的身份，實在不是我預期之中。

我拖著沉重的腳步回到房間，半聲不響地坐在床上。

今晚係咁多
正皮支持

就算有套都有機會中
好慘

Hello
留個名

唔夠喉

留名

Lm

等左你好耐啦

你好呀

唔夠先令你想睇落去嘛

返嚟了

又要再等聽日

今次會唔會又sad end

係新文呀

扑得咁突然

認得你，好耐無見

係咩？可能係我生活入面，呢啲事都係發生得好突然

樓豬返嚟啦！！！
Btw 會唔會加甜？有甜會睇得興奮啲

睇情況喇
不過點都唔會太甜啦，我唔識寫甜故

你又呃讀者喇

又黎sad ending?

唔緊要，半年的確可以發生好多事
到我下次再寫故，話唔定你已經結婚呢

我愛妳乳陰絲
永遠支持妳出故

有你呢啲讀者真好

留名 全部故都有睇 好中意你寫嘅故

未出文就重睇住舊故先

瞓前再推

新故留名

貼返幾年前嘅相大佢

多謝你咁支持

我都未貼返舊故啲link出嚟添

喂，唔好玩咁大
我老喇，放過我

見到你開po 未睇都留定言先

樓主真心啲故好正 話咁快就就兩年
陪左我過左好多艱辛既日子

多謝

係喇，咁就2年啦

終於有故
推

見到ig story入嚟支持下
期待下睇到揪住揪住嘅虐心情節先

希望唔會令你失望啦咁

Billy

平時好少留言
不過見到乳陰絲出故一定要支持

快啲出！！

放得低 Grad未

好睇, 留名

忠實讀者報到

久唔久就會翻煲呵故 期待今次

留名等咗你好耐喇
唉似乎又係sad end

留名
好鐘意樓主啲故

真畀面

grad喇

好耐無見

終於出故啦你樓主
無論睇幾多次hall故都好正
有啲位好身同感受

覺得正咁就要買書啦7月

我應該告訴阿宇嗎？

我不敢說。

我們又不是情侶，頂多是發生過關係的朋友，我期望他能為我負責任嗎？不可能吧。

想起這些有可能令我更難受的反應，我還是決定自己面對好了。

我當晚在網上預約了家計會的醫生，之後就想倒頭大睡。

可是我睡不著。

我來來回回地摸著肚子，裡面真的有一條小生命在活動嗎？

回想起這個月以來身體上奇怪的變化，我的嗜睡、嘔吐、腰酸背痛、食慾不振...種種徵狀也是懷孕的緣故。但我居然毫不發現。

我很難過，這段時間我還喝了很多酒、抽了很多煙。

就像間接虐殺完自己的孩子才後知後覺一樣，一陣內疚感漸然而生。

第二天我裝作一切如常地上學，我有一刻試圖安慰著自己：也許驗孕棒出錯吧。

雖然心裡面已經作出最壞打算，萬一真的確認懷孕，我也只能走一條路。

我實在無法在這個階段承擔一個孩子的責任。我很清楚「窮人生仔正仆街」這個道理，我沒理由要我的家人為我養多一個孩子，這是不可能的事。

我嘗試故作理性地盤算著一切後著，但心裡面又覺得非常徬徨。畢竟這不是普通的傷風感冒，不是吃一粒藥睡一覺就能解決的病症。

上課時看著身邊的同學，突然覺得自己像被隔離了一樣。

我忽然就是一座孤島。

任由海浪再大也好，也只能獨自咬緊牙關去面對。

沒有人會理解到我的狀態。

下課後Ashley把我拉到平常抽煙的位置，她點完火後馬上問我：「驗咗？」

我點點頭，有點艱難地開口說：「...中咗，應該係。」

我看著她的臉色驟然變了，然後說：「屌....真係有...咁你打算點呀。」

「我book咗家計會，打算check清楚先。」我冷靜地說：「真係有嘅，都係得一條路。」

「你係想唔要嘅？」

「我點樣要...我養唔起，唔想害咗個bb。」我愈說愈小聲。

「係嘅，我都明，唔通要你大住個肚返學咩。」她抱著頭：「唉，唔知講咩安慰你好。你同咗個男仔講未？」

「未...我唔敢講。」我老實地說。

「你快啲同佢講啦。就算咩關係都好，佢始終有份，有權知㗎。」Ashley望向我：「可能你覺得講嚟個結果都一樣，但如果我係佢，知道有人有咗我嘅BB我又唔知情，我會嬲自己成世。」

-------------------------

當天晚上，我花了很大的勇氣才決定和阿宇坦白。

我深了一下呼吸，然後在電話打上：「我好似有咗。」

沒有想過這種電影才看到的橋段也會發生在我身上。

「吓，咩呀，認真？」阿宇馬上就回覆了，他好像不相信我說的是真話。

「我琴晚用驗孕棒，好似真係中咗。」

「睇醫生先喇一係，未必準其實......」

「我都希望唔準...」

「點解你唔一早講，我嚟搵你？」

「我唔敢講，驚你唔知咩反應。」

「傻喇，一定要講，我會陪你一齊面對。」

雖然他這樣說，但就是一句話，我想也只是嘴巴上說說而已，這種話誰也懂得講。

結果沒多久，阿宇就直接打了過來。

「喂。」我有點尷尬，因為不知道該用什麼語氣面對他。

「你點呀？」我第一次聽到他這樣溫柔的聲線。

「無咩點，啱啱返咗hall。」

「咁...如果睇完醫生真係驗到有，你打算點？」

「都係得一條路姐？」

「都係...不過點都要問咗你點諗先，我地之間需要有個共識。」

之後我們繼續在這個話題上打轉，少有地以這樣認真的態度討論一件事。

「你聽日幾點落堂？」阿宇在掛線前問我。

「五點。」

「我嚟搵你啦，我地去食啲嘢。」

第二天，阿宇在我下課後和我到學校附近的餐廳吃飯。

「約咗幾時睇醫生？」他劈頭第一句就問。

「星期四。」

「我陪你啦。」他二話不說就回應。

我點點頭。

整頓飯我們也沒有太多說話，感覺很奇怪，但誰都沒有意欲再說話。

我想是事情的嚴重性令大家都無所適從，好像生怕說了什麼都會令氣氛更加沉重一樣。

「一陣出去公園坐下？」餐廳附近有一個小公園，那裡多數都是一些老人在散步，鮮有我們這種年紀的學生出沒。

「好呀。」

接近黃昏的天色開始變成紫紅色，我們坐在公園的長椅上。

「對唔住。」他先開口說。

「唔好咁講啦，大家都有份。」我指的是這件事的源頭。

「唉，我都未試過面對呢啲事...其實我一聽到都唔知畀咩反應你好。」他說。

「我知呀...其實我都好混亂，唔識處理。本來打算唔同你講㗎。」

「你傻㗎？使唔使咁瀟灑呀？」他有點激動地說。

「唔係，只係我怕你知道咗唔知會點反應啫。」

「我唔會掉低你㗎喎。」他突然握起我的手，然後拍拍我的手背：「出咗事就一齊面對，我會陪住你。」

我微笑了一下，一陣溫暖頓時湧上心頭：「好，多謝你。」

一座孤島忽然與另一座孤島相接了。眼前的煩惱分了一半給他，原來我也不是孤苦無依。

此際我突然看到，他頸上有一抹暗紅色的吻痕。

我本想開口問他，又覺得沒資格過問什麼，他的風流我也早已看過。

我只把頭輕輕靠在他肩膊上，然後他就這樣握著我的手，一起看著天色漸變。

「咁星期四見啦我地。」

「好呀。」

------------------------------------

見醫生的前一個晚上，阿宇跟我說：「我好似發燒。」

「係呀？咁一係聽日你唔好陪我啦，你休息下。」我不想麻煩別人，這是我難以改掉的性格。

「我聽日會無事㗎啦。」

「係咪㗎？如果你聽日仲係好唔舒服，真係唔使勉強喎。」

「唔得，一定要陪。」

「我怕辛苦你啫...」

「定係你唔想我陪？」

「唔係啦。咁如果你真係頂唔順就話我知啦。」

「得㗎啦。」

他一直很堅持要陪我，最後他戴著口罩出現了。

我發現街上好像特別多情侶，而且不少人手上都捧著鮮花之類的東西。

我看一看日期，原來今天是情人節。

回想這二十多年來每個情人節，有時候有男朋友，有時候沒有。

沒有想到有一天會以這樣的心情過這個日子。

「今日情人節喎原來。」我跟戴著口罩的阿宇說。

「係囉，今日原來係情人節。」他抬頭望望街上的情況：「周圍都係情侶，哈。」

我沒有再說什麼，和他走進了一棟商業大廈。

診所內有很多人，大部份都是和我年紀相若的少女。

有些少女身邊也有一個男人陪著，有些則沒有。

「沈卓怡！」登記後幾分鐘，診所姑娘遞了一個小盒子給我：「你去放小便呀，一陣幫你驗多次。」

我點點頭，然後去洗手間把尿液排進小盒子中。

「我入去啦。」護士又再一次喊我的名字，因為只能自己進入護士房和醫生房：「你係到等我啦。」

他點點頭，然後再捉著了我的手：「無事嘅，唔好擔心。」

我也微笑著點頭，然後轉身進了護士房。

「沈卓怡係咪呀？」護士看了看手上的資料後，指著我手上的尿液說：「坐啦。你畀我呀，我幫你驗孕先。」

然後她抽出一枝驗孕棒，直接把它插進尿液中，再將它平放。

就像我前幾天一樣。

「咁我同你講解下啲流程先喇。如果你真係有bb，你係咪打算做人工流產手術嘅？」她開朗的聲線與對話內容非常格格不入，我聽起來很不舒服。

「係。」我果斷地說。

「好啦，咁其實我地就有提供兩種選擇嘅，包括藥物流產同人工手術流產嘅。」之後她拿了兩份單張出來，詳細向我解釋兩種方法的流程和風險。

「好啦，你有無唔清楚嘅地方？」她講解完畢後問我。

「無啦。」

「好，咁我睇下個結果先。」她抽起那枝驗孕棒：「咁而家確定咗沈小姐你真係懷孕嘅。」

雖然一早已經知道結果，但聽到診所護士的肯定後，依然像一枝棒棍倒頭就敲下來般。

「我幫你量埋血壓，一陣你出去等入醫生房，佢會幫你做個基本嘅檢查嘅。」

「好。」

我拿著兩份單張出走護士房，阿宇馬上站起來問我：「點呀？」

「真係有。」我深了一下呼吸：「一陣入醫生房做檢查。」

他好像已經預料到這個結果：「咁一陣睇下醫生點講，唔好驚，我係到。」

「唯有係咁喇。」

家計會內的環境跟一般診所無異，唯獨是有一部電視，不斷重播著宣傳性和愛的觀念、話題之類的影片。

其中一段令我很深刻的是講有關愛的訪問片段。

「我覺得愛係，你願意為對方無條件付出之餘，都唔會埋怨同後悔你做過嘅一切，甚至係自己受傷都覺得心甘情願。」

和阿宇一起聽著這些話，其實內心或多或少都有一份尷尬。因為我們不是情侶，但又處於這個情境下。

「沈卓怡！」再次聽到自己的名字，終於要見醫生了。

「喂。」阿宇在我進房前又說：「我係到等你，好快無事。」

「好，你等我。」

醫生房內分為兩邊，一邊是放著檢查用的病人床和儀器，一邊是醫生的辦工桌。

「沈卓怡，坐啦。」醫生向著電腦一邊敲打一邊問我一些病歷紀錄。

「你以前有無咩長期病？」

「我以前有哮喘。」

「哦？ok，咁有無藥物敏感？」

「無。」

一連串的查問後，她叫我躺上床。

「你除哂下身，包括底褲。之後你擘開對腳踩住個腳踏，對腳有咁大擘就咁大就得㗎啦。」她一邊戴上手套一邊說。

「好。」

大概是二十二年來都沒有試過做這樣的檢查，我有點緊張。

醫生把先把自己的手伸入我的陰道做初步的檢查：「可能會有少少唔舒服，你放鬆得㗎啦。」

「好。」

通常有人把手伸進來都是前戲的時候，但原來在這種情況下塞進來真的有點痛。

「咁我而家會放個儀器入嚟睇下照唔照到bb嘅，都係會有啲痛，你忍一忍。」

她把一個顯示器推到我面前，這種就是平常在電視電影上看到那種用來照超聲波的顯示器吧。

一陣冰冷的感覺驟然在下體中散開，像一個金屬硬物塞進了下體一樣。

顯示上出現了一堆黑影，當中夾雜著一團白色。

我的心臟承受著前所未有的震憾。

「照到啦，你望唔望到bb？而家你大概有咗六個星期，雖然未見到手腳，不過bb個形都係到㗎喇。」她移動著儀器，然後畫面上的白影就跟著移動。

我看了幾秒之後，就別過面不敢再看下去。

我沒有想過自己第一次親眼看見這個畫面，會在這個年紀和階段。

忍不住我就落下了一行淚，這是我的孩子，但我不能要。

一想到這個可怕又殘忍的事實，我更加不忍直睹。

檢查過後，醫生有點遺憾地跟我說：「因為你有哮喘病歷，而我地診所只提供到半身麻醉服務，所以幫唔你做手術。」

她把一張單張放到我面前：「呢啲係香港合法可以做人工流產手術嘅醫院，你可以返去考慮下去邊間做，我地會寫返轉介信畀你嘅。」

我點點頭，然後望著單張上數家醫院的電話：「咁我幾時要決定好？」

「你後日返嚟覆診，到時要決定好㗎啦。」醫生托托眼鏡說：「你可以同男朋友商量下先，因為公立一定平啲，不過要排期，到時你個bb再大啲就要引產咁生個死胎出嚟，你會好痛；咁私家通常就好快，你一約就應該有期，到時候會做全身麻醉，你唔會覺得痛。但當然價錢就貴好多喇。」

「好，明白哂，唔該你醫生。」

「唔使客氣。有咩唔明白你星期六返嚟再問我。」

臨離開醫生房前，我看到醫生整理的文件中夾住一張超聲波照片。

「我想問我可唔可以拎返？」我指著相片。

醫生抱歉地回應：「因為呢啲係醫療紀錄嚟，我地呢邊唔可以畀你。如果你真係想要返張超聲波相，到時你問醫院個邊拎copy，佢地會畀你。」

「好啦，唔該。」

我瞟向超聲波相片裡的白影，心裡的難過依然未能平伏。

今晚係咁多先
一個正皮代表你嘅支持啊，多謝各位

好正呀

無人睇係咪太悶太平淡

咁快到咗標題既二月十四既
係咪接近尾聲

好好睇
有追哂樓主你所有故！
想問呢個係咪真人真事

未啦，放心

唔係啦，邊有咁多真人真事寫

今次好沉重

睇到呢度已經有少少唔忍心再睇

好沉重就真
唔係好有勇氣睇

好現實，睇到想喊。

一開個故就知會sad ending
但係忍唔住睇落去

我每次都好沉重㗎喎

唔好呀，已經好少人追啦

我俾勇氣你！睇落去

有人睇架！
新讀者留名

以前都係感情
主角點玩都係冇乜後果
今次關乎到墮胎
真係

現實都係咁上下㗎啦，人生就係悲劇嘛

多謝多謝！
幾少人睇都好，我都會照寫

我呢個idea一年前已經想寫
終於落到筆

家計會唔會同你做心理評估確定係咪要落仔先嘅咩
利申未試過

之後會講

好撚掛住你

次次都咁有共嗚點搞
又要喊了

我係之前ig話曾經我生命都有個k嗰個

樓主寫啲故好真實 代入感好強

利申 青頭仔

我記得你！
但呢個都有共嗚？
大家鍾意睇就好了

有代入感就好

我愛樓主
我就係次次都話無account係ig pm你嗰個讀者

Hi Angela

而家有ac喇喎，歡迎你！

新故要支持

點解你啲文筆咁好 次次都睇到個人好sad

你咁遲先蒲頭㗎

我寫啲情節sad啫

睇你寫嘅故真係訓練心臟負荷能力
好犯賤 明知傷心都要睇

咁誇張咁希望你之後心臟受得住

即刻正評左先由上個故追到哩個故我都grad啦

樓主d故好正!!! 你住hall同Tinder個故我睇咗好多次 好有共鳴
加油啊!!!

我都grad喇，終於

咁希望呢個故你之後都會睇好多次啦
多謝你

由hall故一直有睇樓主嘅故但一直都做cdrom 今次第一次留個名係想話比樓主知其實有人睇緊呢隻故！今次個題材好沈重睇到個人好down希望之後嘅劇情仲承受得住

多謝你留言
之後嘅劇情有甜有澀，希望你鍾意

已經feel到sad ending

一直都做緊cd rom追樓主啲故 今次忍唔住要lm
好撚好睇
但同時好撚痛

乜戴套都會中咁驚
以前試過冇嚟一個月衝左上家計會驗
不過最後冇事

多謝你肯留言比我知有人睇緊

只可以話，世上無100%安全嘅避孕方法

係唔係都好啦
希望沈卓怡堅強

正皮等咗好耐終於有新故
好睇啊

係story見到樓豬終於又出文即刻九秒九狗衝支持
未睇先正皮是常識吧
睇到好撚驚，果然100%避孕既方法就係唔好做呀屌

可以再睇你嘅文好高興
嗰日一睇到story即刻仆到入嚟

琴晚睇ig先見到之前miss左

多謝你

驚就唔好扑

感動，仲有忠實fans

今晚有啲嘢搞
一陣晏晝出文，等大家過個美好星期六
唔好屌我出得少呀！

Story 見到就過黎睇

阿宇坐在椅子上睡著了。我走到他身邊輕輕拍他：「走啦。」

他整個人頓時清醒過來，然後問我：「醫生點講？」

我向他解釋了一切情況，包括我要到醫院做手術的事宜。

「好，唔好擔心錢，最緊要你身體。」他摟著我的肩膊，對我說：「你睇下想係邊間私家醫院做，你再同我講。」說罷他就咳了幾聲。

「好...我後日都要嚟覆診。」

「我陪你。」他看起來很虛弱，我想他一定很不舒服。

「我地走喇，你快啲返屋企抖下。」我坐直整個人，對他說：「唔好再死頂陪我，返去瞓下。唔係之後你點陪我？」

「好，我返去。」他點點頭，然後道：「你比我想像中冷靜。」

「因為我無喊？」

「係。我以為你會喊得好勁。」

我沒有將在醫生房內的心情告訴他。

「無嘅，我ok。」

「咁就好。」

他走了之後傳送了一張相片過來，是一張在巴士裡影出窗外的日落景色。

「等件事過咗去，同你去睇日落。約定你。」他說。

「我其實好想陪你，但係我身體真係支持唔住。」他又說。

「唔緊要，你抖下先。」我依然在他面前壓抑著自己的情緒，盡量想表現得平淡一些。

我沒有馬上回到宿舍，而是回家去。

我其實一點也不想回家，但我沒有辦法，因為我需要錢。

我心裡數算過，如果要到私家醫院做手術，我現時銀行有的存款一定不夠。

家裡還有這兩年存下的利是錢，我想也有幾千元吧？

父母親碰巧都不在家，唯獨是我哥哥正在打機。

「咩風吹你返嚟？」他知道我長期都在宿舍住，平時除了約了母親之外絕少會主動回家。

「關你咩事。」我說罷就爬上自己的床鋪，從枕頭底下拿出一個白色的信封，裡面就是我兩年以來的利是錢。

我拿出一疊銀紙，數來數去也只得四千六百三十元。

「明明應該有六千幾㗎喎...」我碎碎唸地說。

「喂，我之前係你到拎咗二千蚊，賭波輸咗。」哥哥見我反覆地數錢才漫不經心地說。

「屌，你唔講嘅？做咩拎我啲錢？」我忍不住激動的情緒和他理論。

「你啲錢放係到咁耐又無用，平時爸爸都有畀下錢你喇，你起哂鋼做咩啊！」他不甘示弱地道。

「咁我有起急事呢？我而家要用錢，畀返二千蚊我得唔得？」我嘗試沉著氣和他說，此刻錢比一切更加重要。

「無喎，未出糧，下個月先喇。」他依舊是那種若無其事的態度，其實我心裡面很生氣。

「做咩咁等錢使呀？比人搞大咗個肚要落仔呀？」他突然又開口調侃我。

雖然我知道他只是開玩笑，但他永遠不會知道他隨口一句玩笑就是鐵一般的事實。

我沒有勇氣向他坦白，只好擠出一個難看的笑容：「你就搞大人個肚，你個妹有無咁蠢呀。我要交學校嘢啫。」

「咁做乜咁神秘返嚟好似偷錢咁，你同爸爸講咪得囉。」他一臉從容：「反正佢一定畀錢你嘅。」

「得喇，我自己搞掂。」之後我拿了床上的四千六百三十元就飛快地奪門而出。

我一出門眼淚就不斷地流，我沒有抹走，只是讓眼淚一直流下去。

第一次為錢而躊躇奔波，居然是因為懷孕這件不可告人的破事。

我心裡實在太害怕，如果連錢都沒有，我連處理這件事的資格也沒有。

我隨便上了一架巴士，一直呆著目光看著窗外的風景。

總站是尖沙嘴碼頭，我理所當然地下了車，順著人群在海傍蹓躂。

看到街上愛人一對對，我已經沒有那種羨慕別人的心情。

以往單身就會想戀愛，大時大節更甚；但是現在好像什麼事都變得不再重要了。

我走著走著就停下了腳步，眼裡看著維港的景色，其實香港真的很美。

遠處傳來busking的歌聲，是一把低沉的女聲，緩緩唱著王若琳的《 I Love You》。

我想起了肚裡的生命，忍不住伸手摸了他一下。

大概因為這個世界上除了母親以外，他是唯一與我骨肉相連的摯親。

就像一份突如其來的情人節禮物，雖然令我措手不及，但此時此刻陪著我的就只有他。

我一直看著這片海，直到這個情人節結束以後。

我又再摸著自己的肚子，對著他說：「有你陪我過，係最好嘅情人節....情人節快樂呀bb。」

沈卓怡雖然是一個個體，但一點也不覺得寂寞；因為現在有另一個生命，活生生地在我體裡。

---------------------

可能是荷爾蒙變化的關係，除了身體上各種不適以外，我的母性居然愈來愈重。

我走每一步都會小心翼翼，生怕會影響到孩子。

每天晚上我甚至會跟孩子聊天。

「BB，今日媽咪返咗成日工，有無搞到你好攰呀？」我每晚都在床上像瘋子一樣對著肚子自言自語，如果被人看到一定以為我是神經病。

但我的確真心真意想和孩子分享我的一切。

其實有時候會覺得自己這樣很奇怪，既然也打算不要他，為什麼還要這樣緊張？

直到星期六覆診時，當天值日的輔導員給了我一個答案。

「沈卓怡，你好，我叫Mandy，係呢到嘅社工。」她是一個年紀比我稍大的姐姐，看起來很和善的樣子：「你想我點叫你？」

「你叫我卓怡得㗎啦。」

「好。今日見到男朋友嚟陪你喎。」她理所當然地當阿宇是我的男朋友，這也是很合理的，我想沒有人會假設他只是和我意外才有這個孩子吧。

「係呀。」為了不想解釋太多，我唯有撒謊。

「咁其實呢件事發生咗之後，你地兩個點去面對？」她問。

「um...其實我最初知道個時真係好驚，因為呢次事真係個意外，我地無諗過用套都會中。所以一開始我驗到自己有，我都唔敢同佢講。」

「咁之後呢？」

「我覺得自己一個人真係suffer唔起呢件事，因為實在太嚴重...所以都係話咗佢知。」

「佢知道咗之後點？」

「佢好好，一直都話會同我面對，唔會掉低我，所以我都無咁驚。」

Mandy邊聽著邊點著頭，然後她問我：「咁好好呀，男朋友嘅支持同陪伴好緊要。你自己呢？你嘅心情係點？」

「其實我係個好鍾意小朋友嘅人，我係有打算第時會生bb嘅...咁突然意外咗有咗，真係唔係我預期之中。不過我好奇怪，知道自己有咗之後我每晚都會同bb傾計，我好想係呢段時間好好地同佢相處，好想盡我最大嘅努力對佢好。但明明我係打算唔要佢...」

這是我第一次向別人透露這種心情，對方居然是個陌生人。

「好正常嘅。其實好多女仔都會咁樣，因為個bb係你親生骨肉，同你身體連住。所以媽媽嘅感受會好深，你會好在意個bb。」

之後她繼續和我分析：「其實睇得出你好鍾意小朋友，所以你會好緊張bb。呢段時間你可以好好地對佢呀，就算你唔要佢都好，最後同佢呢段時間你都可以錫住佢，bb會知㗎。」

「我好內疚...佢係一個生命，係我嘅小朋友，但係我真係無辦法要佢...」我突然就哽咽起來：「其實我好想生出嚟...但我無能力養...我心理都未ready做一個媽媽...」

Mandy抽了兩張紙巾出來，然後遞向我面前：「咁現實環境的確好多因素要考慮，唔係話生出嚟就一定係對bb最好...如果你知道呢個情況下佢唔適合出世，其實bb唔會怪你。」

我泣不成聲，應該是因為懷孕之後都沒有真正把情緒好好釋放過，我的眼淚一發不可收拾般流下。

「呢段時間可能你會好煎熬，因為每日都會諗住呢件事。不過我建議你盡量保持返心情愉悅，因為你太唔開心都會影響到你同bb。你都想bb係最後呢段時間好好地㗎嘛？」

我一邊抹眼淚一邊點點頭。

「所以你唔好成日喊，你要開心啲。想食啲咩就去食啦，因為你想食嘅即係bb都想食嘅。而家你唔係一個人㗎啦，你要好好照顧住自己先，知道嗎？」

「好...我會好好地對自己，同埋bb。」

「你呢種心情有無同過男朋友講？」她追問。

「無...唔想再畀壓力佢，我怕嚇親佢。」我不好意思向阿宇表達自己的感受，因為他事實上也不是什麼男朋友，只是我的朋友。

「你應該要同佢分享下。太過壓抑自己會有反效果，而且呢件事都唔係你自己一個人嘅事，佢都有權分擔你嘅感受，好同唔好方面都係。」她循循善誘地說。

「好，我知道。」我微微點頭。

「好啦，咁你一陣出去問姑娘拎埋封轉介信，你睇下幾時約醫院個邊啦。」

我向她道謝之後，就離開了社工房。

「嘩，入去咁耐嘅？」阿宇跟上次一樣坐在外面等我，他問：「傾咗啲咩？」

「無呀，都係問我心情點樣個啲問題。」我嘗試表達得輕描淡寫：「同埋我呃佢，話你係我男朋友，因為我廢時解釋咁多。」

「係咩？哈哈，咁你點樣講。」他似乎很好奇我們的對話。

「話你有陪我呀，對我好好之類啦。」我尷尬地說：「因為佢好關心我個情況，怕我自己面對會好唔開心。」

「咁你都無講錯呀，我真係會陪住你。」他神色認真起來：「我知你好驚，所以你有咩都要同我講，呢條路點樣都好啦，都有我係到。」

我沒有想過他會如此上心，包括對我和孩子的事。

樓主呢排住summer好撚懶 大家迫佢寫快啲

----------------

由事情發生後，我和他除了在咖啡室上班時會見面之外，他幾乎每天都陪著我。

有時候是吃一頓飯，有時候是一整天的陪伴。
他連酒也沒有再喝，因為他把所有時間都奉獻了給我。

即使我們沒有見面，他也很著緊我的一切。

「你返工小心啲，啲粗重嘢叫老闆娘做，你唔好做啦。」他總是這樣叮囑著我。

「得喇，你都知無咩粗重嘢做㗎。」

「總之你攰就休息下，唔好操勞咁多啦。」

「你係關心我身體，定係個bb？」我忍不住問他。

「你。」

所以我的世界也就只剩下他一個。

「今日你想去邊？」阿宇放學後到我的宿舍接我，這已經成為我們的日常。

「周圍行下啦，我唔想再成日瞓係到。」懷孕以後我經常卧在床上，一睡就是十多小時，很久都沒有外出走走。

「咁我地去沙田個邊行下啦，有個城門河，個環境都幾舒服。」

我們坐上巴士到沙田。這個地方對我來說很陌生，因為我家住在九龍的關係，很少機會來到這一區，因此我完全不熟路。

「你住沙田㗎咩？」我們下車後向著斜路走下，旁邊就是城門河。

「我姨媽就係住沙田。」他始終都認為這是「姨媽的家」，不是他的家。

「哦...」我望向河邊：「呢到都幾啱散步喎。」

「係呀，我有時都會落嚟跑下步。」

「如果我住呢頭，我都應該會成日落嚟行下。」

下午的城門河人流不多，有些放了學的小學生在跑；有些老人在慢走；這種交錯就像一個快鏡和慢鏡在重疊。

我們在一座橋的前面停下了，他望著河說：「好似無好好同你傾過件事。」

「吓？」我有點驚訝，沒有想過他會主動提起這個話題。

「其實我真係好對你唔住。」他嘆了一口氣：「呢段時間辛苦你啦。」

「唔好又講對唔住啦...你都好好，又無走咗去，又日日陪我。」我衷心地說：「我好多謝你，真心嘅。」

「傻啦，呢啲係我應份㗎。」他摸著我的頭：「我地都將第一次奉獻咗畀對方。」

「嗯...估唔到會咁。」我輕輕靠在他的肩膀上：「雖然我哋決定咗唔要，不過我會好感激有過呢段經歷。」

「我都係。其實諗深一層，無論發生好定唔好嘅事，都係我哋人生嘅一部分。所以我地要學識接受佢、面對佢。」他繼續順著我的髮絲向下摸，另一隻手輕輕摟著我的腰部。

「我相信呢件事過咗幾耐都好，都係對我哋往後人生一個好好嘅體會。」我轉身回抱他說。

「細個嘅事，本身已經令我覺得生命好脆弱，話無就無。我無諗過去到而家我又要經歷多一次...」他輕輕放開我，然後點了起煙：「但真係無辦法，我哋都無能力要...如果夾硬生佢出嚟，對大家都唔好。」

「如果當初我好堅持話要，你會點？」我好奇地問。

「我會勸你唔好要。」他輕笑了一下。

「咁我死都話要生呢？」

「如果你好堅持，我都無計嘅。」他聳聳膊：「不過我真係會叫你唔好，因為我地真係承擔唔起呢個責任。」

「我都係問下，我都知要唔到。」我沒有向他坦白，其實我對孩子有很深的感情。

突然一下胶痛，我忍不住彎下身來。

這是懷孕初期經常會發生的事，已經不是第一次發生，所以我也不太驚慌。

反而我的舉動嚇壞了他：「喂，做咩呀？好痛呀？」

「係呀...有時候唔知點解會好肚痛。」我捂住肚子說，然後扶著欄桿對他說：「唔使擔心，一陣就無事。」

他不知所措地扶著我，直到我慢慢挺直身子，他才鬆一口氣。

「嘩，畀你嚇死。」他抱著頭問我：「我可唔可以...摸下佢？」

「好呀。」

然後他蹲下身，輕輕撫摸了我的肚子數下後，對著孩子說：「BB，你要乖乖地。媽咪陀你好辛苦㗎啦，唔好整痛佢，知唔知呀。」

我沒有想到他會說這種話。

一陣溫熱在眼眶裡幾乎傾瀉而出，我眼前是一個很愛護我和孩子的爸爸。

到這刻我才忽然意識到，我們之間的身份和關係，不是情人也好，至少是一家人。

我們三個是真真正正的家人。

一次過出咗好撚多
所以今晚係唔會有文嘅
請大家正皮一下鼓勵樓主，多謝

舊讀者黎支持

等你好耐喇

眼已濕濕

新故直覺都係sad ending
Btw你文筆依然都係咁好 快d出唔得懶

我都無懶
日日都準時出文畀大家睇

新讀者

Hello
可以睇返我啲舊故喎

唔係最後唔落掛

眼濕濕

係洋蔥呀

幫自己推下先

由hall故追到而家，無經歷過但都好有代入感睇到眼濕濕利申藍絲

推呀
睇緊留個名啦
好似話會有動力出快啲

又幫推下

嗚呀

推點解唔一齊

睇到眼濕濕

好沉重，個心好up

好驚就快會睇哂

呢句就啱聽

我算唔算成功咗

呢個故長過tinder故嘅未咁快完

深夜一推

樓主22號去唔去聽deca joins

去呀！

再推一推

樓主個故好睇過場歐聯決賽

唔好玩喇
利迷一陣全面進場屌柒你呀

場波中段好悶嘛

多謝大家咁夜幫手推

成個ig都係睇緊波

睇左tinder故追埋hall先

hall其實寫得麻麻
第二季好少少，第一季我睇返覺得打冷顫

睇到心情好差

華麗留名支持

開頭已經講咗做咗手術

一陣出個文先

等你

--------------

我每天抱著矛盾的心情過活，一方面很想快點做手術，因為懷孕後身體種種的不適很影響我的日常生活；另一方面我也暗裡享受著這個奇妙的身份。

我很珍惜當母親的時光，而且阿宇對我也實在太好，雖然我們沒有明確的關係，但我依然覺得這一段時間是幸福的。

「沈卓怡，聽日我地就有期可以做手術，你o唔ok？」我沒有跟阿宇說我到醫院看醫生，因為他今天有個重要的present，我不想再影響到他。

「咁快？」我呆了，我以為最快也要下星期才有期。

「呢啲手術愈快做愈好，拖得耐對你同bb都唔好。」醫生一本正經地說：「咁你得唔得？你ok嘅話我叫姑娘book手術室。」

「我得嘅。」既然醫生說愈快愈好，我也不敢再拖延。

手術的日子突然逼近，我心理上其實未準備好和孩子道別。

離開醫院後，我在電話上跟阿宇說：「我聽日就要做手術啦。」

他看到之後馬上打過來。

「喂？你係邊？」他的語氣很緊張。

「我啱啱係醫院走。」我裝作平淡地說。

「你做咩睇醫生都唔同我講呀？」他有點激動地說。

「你要present嘛，我就係知你一定會走present嚟陪我，唔想你再走堂啦。」他已經為了我錯過了很多堂課。

「你真係...唉咁我而家嚟搵你啦。」

這晚的氣氛比過往任何一次也凝重。

我們都清楚知道，明天之後一切事情就會結束，意味著我們也要真正地和自己的孩子說再見。

因為大家都沒有胃口，我們隨便吃了一些東西就回宿舍去。

「今晚係最後一次三個人啦。」我摸著肚子講。

「係，真係最後一晚啦。」他沒有笑，然後望著我的肚子說：「突然間，我都有啲唔捨得佢。」

他說罷就直接把頭靠在我的肚上。

「個感覺好唔同...」他閉上眼睛後說：「以前瞓係女朋友個肚上面，都唔覺有咩特別；而家好似真係感受住個生命係到律動緊咁...好神奇。」

「咁入面真係有個生命係到嘛...」我摸著阿宇的頭，靜靜地看著他的樣子。

明天之後我們就什麼都不是。

我們會由一家人變回普通朋友。

就像從前一樣。

突然間，我捨不得的不僅是孩子。

「今晚呢，係元宵節。」我發覺每次發生事情都會碰上這些日子。

「咁樣，我地一陣出去食湯圓好無？」他坐起身問我。

「好，應下節。」我笑著附和他。

凌晨一時多，我們就這樣牽著手，慢慢走到附近的一家糖水鋪。

這家店的糖水一點也不好吃，不過我們學校的學生都總會來光顧。

「兩碗湯圓。」他對店內的阿姨說，然後很快就送上兩碗熱氣騰騰的湯圓。

其實我不餓，也許是我沒有心情進食。

不過我也吃了數顆，因為這兩份湯圓是我們仨第一次團圓的見證，但也是最後一次。

「元宵節快樂。」他看著我說，然後又望向我的下半身。

「嗯，元宵節快樂。」

這個晚上好像特別平靜，與平日無異的星期二。

我們沿著小路走回宿舍，他牽著我手的身影在月光下拉出兩個長長的斜影，但我看起來就好像有三個身影一樣。

夜空裡的光映照著三個暗淡無光的生命，就像送著孩子一步步地走向死亡；而我們就只能在後面一直凝視著，但又無能為力。

這個晚上我們都沒有睡，只是靜靜地待在對方身邊。

我們自從第一次之後，都沒有再這樣睡在一起。

「聽唔聽歌？」他突然問我。

「好，你播。」

他爬到電腦面前按了幾下，響起了落日飛車主音的聲音，是《my jinji》。

我嚇了一跳，沒有想過他居然也會聽這種音樂，因為很多人都說這首歌聽著就想睡覺。

如果Deca joins是對絕望糜爛的呼喊；那落日飛車一定是浪漫復古的性愛bgm。

本來想開口問他，不過當他爬回床上時，他順手就關了床頭燈。

宿舍外的街燈滲透著窗簾布，漆黑的房間裡仍殘有絲絲光影。

Every time you lie my place

他看著我我臉，順住髮絲地摸向我的後腦，然後把我的身體拉近他。

我屏息靜氣，靠在他的胸前，把手搭在他的腰上。

I do wanna say

it’s you, you my baby

他很緩慢地把頭移近，先吻了我的頭髮，然後再由額頭、鼻子，最後是嘴巴。

他的手仍然在我的髮際間遊走。

I won’t be too late

我把嘴唇微微張開，他便和我互相細舔著對方的舌頭，他的唇原來比棉花糖更柔軟。

My jinji don’t you cry

然後他的手由我的後腦一直向下摸，我們開始伸向對方的下體。

this world out of time

我們依舊是不帶半分激蕩，是溫柔細膩的愛撫。

Of time out of mind

他小口小口地在我耳邊咬著，我也把頭靠向他的耳邊並吹了它一口，他顫了一下。

Every time you lie in my place

I do wanna say it to you my baby

窗簾裡僅餘的光影映照著他迷朦的雙眼。

I’m down to your drain

於是我用腳把他整個人夾住，在他耳邊不斷地又舔又吹。

My jinji please don’t mind

房間裡除了音樂以外，剩餘的就只有他急速而輕微的呼吸聲。

in this world out of time

time of out mind

out of mind

這首歌我一聽就上了癮，因為編曲很迷幻浪漫；歌詞卻很哀傷。

當他終於進入了的時候，他在我耳邊小聲地問：「會唔會痛？」

「唔會。」

Oh don’t leave me behind

我背向他，他一直在親我的耳珠。

without you I would cry

他也沒有以很大的幅動抽插，每一下都像小心翼翼。

cause only you my babe

他抱得我好緊，好像在捉緊什麼一樣。

only you can conquer time

我想這是第一次，也是最後一次以這個身份和他做愛。

only you can conquer time

Oh sometimes I

Without you, I would cry

Only you can conquer time

Only you can conquer time

可是我們最後都捉不住。

「好好記住呢晚。」完事後，他躺在我身邊抱著我說。

「我會。」我說罷之後，他便把手輕輕擱在我的腹上，就這樣一直維持不動。

我們就只能這樣，渡過最後一個有孩子的夜晚。

----------

第二日一大清早，我收拾好簡單的行裝便和阿宇出發到醫院去。

其實我有點緊張，也許是我從來沒有動過手術；加上這次也不是普通的手術，而是親手結束一段特別的關係。

阿宇由上的士後就一直拖著我的手，沒有放開過。

「好快會無事。」他大概是看出我神色有異，所以安撫著我說。

「我好驚。」我終於忍不住老實地說：「其實我好唔捨得，我無諗過咁快就要做手術.....我未ready。」

「我知你好驚...不過件事始終要解決，拖落去我地都會愈來愈唔捨得。」他把手握得更緊：「我會陪你過，幾難捱都好。」

我靠在他的肩膊上，沒有再說話。

我知道他說的都是事實，但我對孩子的情感和不捨依然是難以抽離。

我很想再有多幾天時間和他好好相處、和他聊天，以及繼續當母親這個身份。

可是今天就要到此為止了。

我忍不住流下眼淚，但沒有讓阿宇看到。

到達醫院後，我們完成了一連串繁複的入院手續，然後我被護士帶到病房。

「你換咗手術袍先，一陣你搞掂就㩒鐘，我過嚟幫你塞藥。」

她指的是有助陰道和子宮打開的藥物。

「你換衫先，我係出面等你。」阿宇對我說。

換好衣服後，護士很快就幫我塞了藥，隔了數十分鐘後阿宇才回到病房裡。

「啊，真係好快。」由知道有孩子到今天，都不過是兩個星期的事，但已經經歷太多。

「係，話咁快就到今日。」他在病床旁邊的椅上坐下，然後又握起我的手：「一切好快就會結束，唔好驚。」

「我真係好矛盾...」我垂下眼簾說：「明明應該要快啲解決，但我居然唔想做住。」

「我諗你比我感受更大。」

「因為bb係我肚入面。」

我們之後一直沒有作聲，就像為孩子提早默哀一樣。

直到藥物的作用令我昏昏入睡，我醒來的時候已經要準備入手術室。

「姑娘，可唔可以畀多五分鐘我地？」在我脫掉身上所有飾物之際，阿宇突然向在場的護士說。

護士沒有說什麼，就離開了白色的病房。

「我想好好同佢道別。」他掀起了我的手術袍，然後再一次把頭靠在我的肚上：「以前無辦法好好咁同爸爸媽媽講再見，我唔想今次都係咁樣。」

我想他與我感受也有點分別吧。

我沒有經歷過生離死別；他卻早在天真爛漫的年紀就經歷過。

再一次承受離別，絕對是痛苦的。

我抿著嘴唇，只懂靜默著。

我伸手摸向肚皮，感受著即將逝去的生命。

原來有預期的離別也會如此不知所措，太多話未能在此刻盡訴，時間太少了。

我們和孩子相處的時間也太少了。

「對唔住...我哋都好對你唔住。」阿宇又講。

能流的眼淚的我都幾乎能流光，我們正身處在一場小型葬禮，參加者就只我們兩個。

「希望到咗我準備好嘅時候，你會再返嚟...」我顫著聲音說。

「夠鐘啦。」護士拉開簾幕對我們說。

這個不速之客打斷了我們。

我馬上拭去臉上的淚。現實就是現實，不同於小說，大部分結尾也難以擁有完美的收場。

即使我們多努力主持這場悼念儀式，也是徒勞無功。

我們都無法讓時間靜止，就只能看著一分一秒地流逝，直到我們永遠地分離。

所謂陰陽相隔。

「瞓一覺就無事，我會喺出面等你。」阿宇捉緊我的手，在我額角上吻了一下。

然後我被護士由病房推去手術室。

整個過程不過十分鐘，不過我卻像坐了一程人生時光機。

我眼前是醫院奶白色的天花。醫院對我來說是個矛盾的地方，每天有人出生，也有人死亡。

每天都有人在這片地灑下過淚水。

有人會為著新生命的誕生喜極而泣；有人會為著本有的生命離世而痛哭。

這種悲喜交錯的場面在院內不同的樓層上演。

有生才會有死。

這個不能撇脫的因果關係，卻是我們無法好好面對的事實。

我的孩子生命太短暫，只得六個星期。

他未趕得上目睹這個世界的光采時，要比我先走一步。

我回想這二十多年，也許我過得太幸福。

我沒有親人離世過，一直都未曾體會這種感受。

而這個第一次，實在太難以忘記。

我一直把手放在肚上，用力記著這一切。

我和孩子再沒有明天，只有這一瞬間。

記住他吧。

「沈卓怡，你知唔知自己今日係做咩手術？」到達手術室後，當值醫生問我。

我深了一下呼吸，用力地說：

「終止懷孕。」

我人生到目前為止最難以啟齒的四個字。

直到麻醉醫生在我身上注射，我的手也活生生地被移開。

這是我最後一刻感受到骨肉相連。

今日係咁多先
多謝各位支持

另外送首歌畀大家
我好鍾意嘅一首歌
除咗海浪之外我都成日聽呢首

真係睇到唔開心左下

希望到咗我準備好嘅時候，你會再返嚟...

好有畫面

寫得太好，睇到好sad
btw樓主一次出好多睇得好爽

睇到心情好沉重，仲要啱啱出面落住雨

真係好入肉

有書一定會買

寫到男人都覺得唔開心
咁應該算係好成功

星期日出多啲
聽日無咁

天下起雨了 人是不快樂~~~

呢個故應該出唔到書
太少人睇

由樓主第一個故睇到而家 tinder故都仲未有連登ac
咁多個故以嚟一個比一個好睇
特別係行動同情感嘅描寫
好鐘意你啲故寫嘅題材 支持!!!

Btw Sunset Rollercoaster同deca joins我都好鐘意
一路睇一路個腦有哂旋律

落日飛車
我係應樓主推介去咗聽 decajoins 一聽就鍾意
my jinjis 個end真係好突然 但首歌真係好正

好sad喊咗

好多謝你，好開心啊有人識欣賞我啲故
仲要聽我鍾意聽嘅歌知音

首歌正撚到仆街係我心目中嘅no.1

咁誇張啊？
不過呢段係sad嘅

眼濕濕流左2滴眼淚

利申 以前睇樓豬啲故都試過 只係無講出黎

樓主有無睇早排香港場show

我喺其他地方睇咗，香港個場我有嘢做睇唔到

好鐘意台灣音樂 安溥 草東 傻白 那我懂你意思了
我自己都鐘意寫野 所以更加感覺到行動描寫帶動情緒呢方面 樓主真係一次寫得好過一次
我貪心啲 如果人物描寫再突出啲就好了

幾日冇入嚟
好似經歷咗好多咁
睇到眼濕濕 好似真係陪住女主角一齊咁

係巴士睇到眼濕濕
絲打文筆真係好好

睇過哂你咁多個故
呢個好

咁我哋聽啲歌好似，張懸我中學就聽緊了

哈哈，我其實當寫故係隨筆之類？無乜技巧可言
下次會改善下

係呀，已經經歷好多了

覺得好睇就好

我都覺得呢個好

身為一個媽媽 我睇到爆淚

你做過人媽咪，更加明呢種感受啦一定

你啲歌我都好鍾意 腦入面嘅旋律融入埋你啲文字好靚

今次發生嘅事真係好沈重
好虐

其實係你寫既每一個故都好

有聽開又睇我啲文應該會有感覺少少
我覺得呢啲歌真係好正

沉到我唔敢再睇返

有分程度嘅

虐心

樓主加油
Hall故都而家都一直支持

認得你，多謝

睇到眼濕濕 真係代入左落去

等你出書 一定買

實在太好
擇名先，到時唔好要我dum個西瓜落海搵你呀！

推下先

一早科勞咗你ig，芒住出書進度

靠你呢啲忠實讀者頂住

睇到好唔想女主落咗佢
原來咁平淡既家庭生活係可以令人咁嚮往

我覺得sunset rollercoaster有咗saxophone之後啲嘢好聽啲

anyway我是來推post的

每個人喺唔同階段追求嘅嘢都唔同嘅

我覺得係錦上添花
聽live嗰時齋聽intrument都正撚到喊

睇完個心都有啲唔舒服

今次個故好沉重 但好明顯有進步 G持

係巴士睇到想喊

大家鍾意就好

而家出

我慢慢睜開眼，眼前沒有阿宇，也沒有醫生。

我正躺在手術床上，對吧？

神智尚未完全清醒，我有點搞不懂現在的狀況。

我本來想撐起身來，可是稍為移動一下整隻手就很痛，我根本不能動。

而且我全身也沒有任何力量可以撐起來。

於是我放棄了。

迷糊不清了一會兒，好不容易才等有個護士在床尾處理我的資料。

「沈卓怡，你唔好郁住，麻醉藥未過㗎。」護士瞟了我一眼，然後又望回資料板上。

「我想問...已經做咗㗎喇？」我虛弱地問她。

「係呀，做完㗎啦。」

我的身體完全沒有感覺。

「真係做咗？」我再問。

「係。」她斬釘截鐵地回應。

我摸著肚子，感覺真的不一樣。

一覺醒來，整個世界就變了。

我由一名母親變回一個普通的女人。

想起孩子已經變成醫療廢物，我的淚又流了下來。

眼淚不斷地從眼裡傾瀉而出，大概是麻醉藥力未過的關係，哭著哭著又睡著了。

直到我第二次醒過來，我已經在原來的病房裡。

我眼前仍然沒有任何人，頓時發現真的只剩下自己一個。

我凝望著天花發呆，我已經再哭不出來，但是心情絕對稱不上是平靜。

不知過了多長的時間，阿宇拿著一些水果和飯盒進來，他馬上走到我身邊幫我墊高枕頭，然後問我：「你點呀？」

我忍不住伸手抱向他，在他耳邊說：「bb無咗啦...」

明明這是大家共同達成的決定，我卻說得像是一場意外。

他沒有說話，只是輕輕地擁著我。

我沒有哭，就只是想抱著他。

我終究也沒有在他面前放縱地大哭過一次，這是我對自己的最後防線。

如果我將這種情緒表露無遺，他只會對我更加內疚。

而我不想他有著和我一樣的痛苦。

他在小時候已經承受得比一般人多，他不應該再經歷這些傷痛。

所以我希望能將傷害減至最低，孩子的痛也無必與他分享太多。

我輕輕挪開自己的身體，向他展現一個笑容：「總算解決咗，好快會無事，係咪？」

他呆了一呆，然後摸一摸我的頭：「係，好快會無事。」

然後他倒了一杯溫水給我，又問我：「痛唔痛呀？」

其實身體上不算太痛，應該說除了手上吊著鹽水以後，全身麻醉的藥力未過，我的傷口也不會覺得痛。

反而是心裡像被挖空一樣。

「我個人無乜力囉，唔太痛嘅。」我虛弱地笑了一笑。

「咁食啲嘢先喇一係。」他把我扶起來，然後打開飯盒蓋，把食物餵進我嘴裡。

我靜靜地接受著他的溫柔，我不停地告訴自己：這是一種單純的責任。

除此之外，我們什麼都不是。

-------------

我以為當手術始束之後，我們這種似是而非的關係會隨之而逝。

事實上我們的關係沒有因此而倒退，反而一步步地向前走。

我們每天都會見面，就像把大家的時間幾乎都奉獻給對方。

吃飯、逛街、看電影......種種情侶才會經常做的事，我們每天都在進行。

而且經過上次之後，我問過阿宇：「乜你有聽indie㗎咩？」

「有呀，成日㗎喎。」

阿宇隨手播的一首歌，我都幾乎有聽過；我們的音樂品味原來也很類似。

他告訴我，他最愛落日飛車的《My Jinji》。

這也是我最愛他們的一首歌。

因為實在太浪漫了。

同時我不斷在催眠自己，他仍然是在為自己的過失而補償我。

我們沒有任何關係。

不過貪得無厭是人類普遍的弊病，一但得到過，就會想要更多，我們也不例外。

「好喇，我要去上堂喇。」每天陪著對方吃第一餐已經變成我們的日常，他臨離開前回頭望了一我一眼，然後在我額頭上親了一下才走。

「好，我返去休息下先。」手術過後我的身體仍未復原，經常覺得疲累，所以我睡得多。

「我落堂搵你啦，你見攰就瞓陣喇。」他轉頭對我說，然後笑著跟我揮手。

差一點就以為他是我的男朋友。

這樣的日子一天一天地過，我就愈來愈習慣阿宇在我身邊的時間。

有人說過，二十一天就能形成一個習慣，而我們之間早已超過二十一天。

依賴圈早已把我重重困住，我逃不走。

因為牽絆太多，一般的男女關係根本不能相提並論，所以我想我才會陷得這樣深。

我開始在想，他對我是情是義？

縱使我心裡有多大的疑問，我也沒有開口問清楚的打算。

因為我害怕一但說開了，連這些餘下的溫柔也會馬上被收回。

有一天我和阿宇在宿舍看著neflix上的電影，是一套叫《誰先愛上他的》台灣電影。

他摟著我的肩，我也回靠在他的膊上。

這樣的日子真的很快樂。

「我身體都開始復原得七七八八啦。」休養了一段時間，我也沒有感到什麼不適。

「咁咪好囉，你可以重新過返啲正常生活啦。」他笑著說。

電影裡有一句說話：「一萬年，就是當你愛的人，跟你說他想當正常人，然後離開了你。從那一天開始，之後的每一天，就是一萬年。」

本來有一刻衝動想問他，你之後都一樣會離開嗎？

不過我把說話吞進肚子去了，還是不要打破這種關係。

這樣也許還能享受多一會兒他供給我的溫柔。

今日係咁多先
麻煩大家幫幫手推下post

可唔可以俾個Happy Ending沈卓怡

e首歌成日都聽
但係啱啱一路睇你篇文一路聽首歌
男人老狗都突然眼濕濕同打冷震
好多回憶湧現喺腦海
就好似最尾個sharp cut一樣
好多美好嘅事物都會突然話消失就消失

另外介紹多一首飛車d歌入面我最鍾意果首

真，突然話完就完、話走就走

btw slow我成日聽，個mv好正
個人嚟講覺得新歌vanilla都好撚好聽

想知道大家點睇呢個故
到底點解咁少人睇因爲悶？平淡？
想聽下意見，麻煩大家盡情表達下

好耐無見！！

因為啱啱開始寫有啲人未發現到？
我再努力推下post

我覺得今次有機good end

pish

好好啊

推佢老尾

太好睇，其實我集集都有追，ig follow埋，而家先留言唔好意思
呢一篇文實在太震撼，我甚至有啲唔敢睇落去。
當然我會繼續支持你，正評已比！

btw, 絕對唔悶同平淡

會唔會係個topic唔係吸引

Push

一日一推
好好睇

其實好想大家留下言討論下情節/表達下感受
因為完全唔知自己寫成點

btw 多謝你支持同肯定

應該係啦
又無扑野又無tinder
大家無興趣睇

應該係話呢個topic係估唔到個故係咁撚正

推
推到上熱門就收手

點解得我一個推

有咁sad 得咁sad plz

留返啲位用黎討論劇情

未得樓主批准廢事洗佢版

無人討論㗎啦
你哋推啦盡情地

比多啲人見到個好故
聽講好比心機寫
樓主私底下講

vanilla都正 好dreamy
但my jinji真係一起歌已經起雞皮

寫得好正啊樓主連啲巴打都代入到覺得sad就證明幾成功啦

幾日前喺你story見到而家終於得閒睇啦
真係好沉重 希望cy可以有個happy ending

我都係睇你ig知道你出左故
我由你第一個故追到依家 好鐘意你啲故
見到佢用驗孕棒 寫到佢既心理描述
覺得好感人 即刻流眼淚
加油

每個故都追哂，唔知認唔認得我
又係一個好沉重既故，好扣人心弦，支持

今日篇文好短
推比多啲人睇

好撚好睇呀仆街仔cd rom都上水支持下你 前排將你啲故由頭追到尾 好中意啲咁虐心嘅文筆加油加油

你出嘅每個月 IG出嘅每個post我都有睇㗎
加油啊絲打

留言以示支持

乜都唔洗講 推爆

Pish

多謝巴打都代入到就好，怕大家嫌無聊

多謝你支持咗咁耐

梗係認得！你每次都留言

屌你啦，我前2日出勁多

多謝哂

真喺好正啊
每日就喺到等出故
睇到我都好sad

果種朋友以上,戀人未滿既感覺真係好難捉摸

放心，我會每日出文嘅

有睇

推上熱門等多啲人睇到

好！

終於無左bb希望男主同女主可以有HE

有諗過喺ig dm你同你講我睇完你啲故嘅感受，但驚太多人message你，會miss咗。
都係係到留言，睇下你有無機會睇到。
我由hall故開始已經係你忠實fans，除咗欣賞你嘅文筆外，我更加係你嘅文字得到一啲慰籍。
係你筆下嘅世界，去到你描述每個主角嘅性格。我都會見到自己嘅影子，或者勾起我對往事嘅回憶。對某啲人嘅思念。
我到現在都會重溫你嘅舊故，奇怪嘅係我每次睇完都會有唔同感受，可能係唔同時期睇諗法上唔多唔小都有啲改變。
好大原因上，我開始咗係連登寫故都係因為受到你啟發，我想用文字紀錄低我發生嘅一切。
我一開始會好著重讀者嘅數量/評價，無人睇我會頹，慢慢我開始發現寫文係我自己興趣，我係為自己而寫而我係享受個過程。或者，只要搵到一個知音人就夠。
今次呢個故，可能係topic可能平淡啲吸引唔到啲人去睇，但背後想表達嘅野我覺得係比之前嗰幾個故更加深遠且沉重。
就算得返一個人睇都好，乳陰絲都要堅持做自己喜歡嘅事，繼續用你嘅文字去救贖更多人，令自己釋懷。我會支持你！！加油
同埋，我都係好喜歡聽indie/睇戲！好欣賞你會係個故入面加插呢啲情節，令更加多人認識小眾文化！
除咗落日飛車，deca joins外唔知你有無聽hello nico呢！！
sorry啊，打得太多，好似騎劫咗你！

實在太受寵若驚，我都啟發到人去寫故
多謝你咁欣賞我寫嘅嘢
即使我覺得寫得唔太好嘅hall故你都會重溫

寫嘢係我興趣嚟嘅，有人鍾意睇我固然開心啦
但多人少人睇都好啦，我都係一樣咁去寫
唔會變，放心

我寫indie都係想多啲人去試下聽呢種音樂
同埋希望將我鍾意嘅嘢融入我筆下之中

hello nico首《花》，我上年溫書成日聽

如果買左書 想搵你簽名得唔得

私底下搵我，我會簽嘅
唔好影鳩我就得啦，個樣唔出得街

訓前一推

睇到喊。。 令我諗翻起細個係3boys2girl 個啲forum追故睇既時光

我身在外國，想搵反你上篇故慰藉一下心靈，點知上黎發現你有新故，好感動

睇完真係好沉重
今次個故嘅描述比之前好似寫得更好
令大家嘅代入感好重
加油呀

起身返工前推一下

繼續

幾點有文

有好多人睇架 不過做緊cd rom姐 比心機

屌你 洗唔洗咁撚sad啊

唔好意思，今晚應該要凌晨先有文
要早瞓嘅唔好等我，因為會好撚夜先有

樓主要搵食，唔好屌我

樓主 happy end ok

好好睇呀 開始好奇男主到底點諗

睇到話佢去酒吧周圍攬女嗰度覺得佢九成都係玩家
但睇到落咗bb之後佢都仲照顧住女主
同埋佢既家庭背景影響 就愈黎愈好奇會發展成點

我估最後有可能係男主真係想同女主一齊 但女主唔敢保證照顧到男主脆弱心靈之類

多謝你，追下呢個新故先

因為多咗心理描寫？好似係

認得你！多謝

再留多次言 自從hall故之後一路都有追樓主啲故
上年底個tinder故睇完之後已經sad咗幾日
今次呢個topic對我嚟講真係好沉重
因為身邊有朋友都沈卓怡一樣 睇到好心痛

好睇

Vanilla真係好好聽

G持

好好睇 推

而家返去打文！！

加油 加油

慢慢打

想問下樓主呢個故會出幾耐
一起身就有得睇

多謝你一直支持
我諗呢個topic真係比較少人經歷過
有共鳴嘅人唔會話太多

都唔知住，因為仲寫緊
但會長過tinder故

未睇之前都估唔到你會寫呢類topic

追你故咁耐，不論係文中定係留言，發現到作者好鍾意undermine 自己既能力，例如：「你都作到啦。」、「可能多咗心理描寫？」、「唔寫扑野唔會有人睇啦。」等。但事實係你有一種能力，可以引起大家嘅共嗚。今篇直頭係灰J，大家嘅心臟都未必負荷到，而呢種能力唔係寫多幾篇就可以有嘅能力來的。

唔好睇唔起自己啦，你啲文真心好好睇嫁，講句多謝就得，唔使咁humble

利申：會買hall故

有文未

對你真係又愛又恨

比樓主知有人等緊

冇文瞓唔着

唔瞓等文

而家出！

-------------------------

當一個月過去後，阿宇也似乎開始重投他的日常生活。

他回復了以往經常喝酒玩樂的日子。

而且我開始感覺到他並沒有當初對著我的耐性和溫柔，好像漸漸地想拉遠我們之間的距離一樣。

「今晚一齊食飯？」以往都是阿宇提出見面，今天我鼓起勇氣問他，因為我們已經三天沒有見過面了。

「唔喇，約咗friend。」他說這句話時，大約是下午的時分。

「咁你幾點出去呀。」因為以前也試過在他晚上有約前見面，我在想會不會有個見面的機會。

結果他下一次回覆已經是晚上十時多：「我出咗去喇。」

我的心立即冷了下來。

彷彿不想讓我有機會找到他一樣，這種感覺很強烈。

所以我沒有再回覆他，獨自去了喝酒。

我知道自己的身體本應不能喝酒。護士跟我說過這場手術就像生了一次小孩一樣，同樣是大量出血，唯獨不同的是我沒有迎接新生命的欣喜；而是每天哀悼孩子逝去的悲傷。

我很痛恨自己不懂愛惜身體，可是我的確需要酒精緩衝一下自己。

我把一杯又一杯毒液灌進體內。其實就像慢性自殺一樣，我想我不會就此死去，但酒精會蠡食你的身體，把原本已經虛弱無力的體質雪上加霜。

當我喝到開始雙目模糊之際，有人捉起我的手臂：「喂，你做乜飲酒？」

是阿字的聲音。

我沒有回應他，繼續把桌上的酒倒進口裡。

「唔好飲喇。」他從我手上搶走酒杯，然後在我耳邊說：「你都唔飲得酒。」

「我想飲。」我捉住他的手，垂下頭搖搖晃晃地說。

「唉，咁你開心就得喇。」他把杯子重新放在我手上。

「哈哈。」我把剩餘的酒都喝光之後對他說：「其實一啲都唔開心。」

他沒有作聲。

「走喇，好無？」他拖起我的手，然後我們離開了酒吧。

清晨的街道總是寧靜的。我們對上一次這樣拖著手在街燈下漫步，應該是做手術前一晚。

「件事完咗之後，好似一直都無再你傾過。」他突間停下腳步來，然後我們就站在淡黃色的街燈下倚著燈柱。

我有少許天旋地轉的感覺，只好回應他：「嗯。」

「我好對你唔住...對唔住呀沈卓怡。」他抱著頭說。

「唔好再講對唔住啦，都話大家都有份。」我不厭其煩地說。

「唉，就嚟畢業啦，你對自己好啲啦好無？」他嘆了一口氣，雙手搭著我的肩膊：「你真係好好...」

「你都對我好好呀。我知㗎，我知你無必要對我好，你要負責任啫。」醉意令我索性對他說真話：「你已經好好啦，真係㗎。」

他聽罷就說：「傻妹...你真係好傻。」

我望向他，然後他的視線開始向下望，又再開口：「我知你好，但係我唔係好知自己想點，所以我都唔敢太投入...」

這天終於要來到，他始終沒有留下的打算。

「咁你覺得...同我一齊，開唔開心？」我嘗試問他。

「開心，真係開心。」他立即就回答了。

「其實大家相處開心嘅話，咁其他事都唔重要啦。」我擺出一個笑容：「咁咪繼續落去囉，無問題㗎。」

他沒有再說話，只是用一個很用力的擁抱回應我。

我們這種親密而沒有名份的關係，理所當然地延續了下去。

除了見面以外，每日打電話把他叫醒已經成為每天的指定動作。

不知由何時開始，他睡不醒的壞習慣令我很看不過眼，於是我便成為了一部人肉鬧鐘。

有時候我根本不用早起，我也會特意起床叫醒他。

因為我比起緊張自己，我更加緊張他的一切。

「你聽日要幾點起身？」這是我每晚睡前對他說的對白。

「八點，聽日要present，一定要醒。」可是他就是那種經常睡到不省人事的人。

「咁我叫醒你啦。」

「你聽日唔係dayoff咩？唔使特登叫我啦。」

「我都想早啲起身做下嘢。」

其實我打算叫醒他後就會倒頭大睡，我根本不會刻意早起工作。

我執意要每天叫他起床，不是為了讓他習慣我，單純是擔心他會因為睡覺而錯過任何一件事，不論是上學或是上班。

結果日復日的習慣變成了我的習慣，可能他不曾依賴過我，而我卻習慣了讓他依賴。

這種生活維持了一段長時間。

-----------------------------------

除了生活上的依賴之外，我也漸漸地從生活各種事上了解到方天宇的為人。

我們在這段時間經常光顧一間茶餐廳，餐廳的食物其實不太好吃，但是我們一星期幾乎可以在這裡吃掉幾頓飯。

「靚仔靚女，今日食咩呀？」我們來這間餐廳的頻密程度已經令這裡的收銀阿姐認得我們。

「照舊喇。」阿宇的日常是沙嗲牛肉麵和凍奶茶少甜；而我則是雞排意粉和凍奶茶多奶，她都一一記得住了。

「收到！」收銀阿姐豪爽地說，之後打趣地道：「你哋次次食一樣嘅嘢，唔厭㗎咩？」

「食慣咗呀嘛，哈哈。」阿宇笑了笑。

就像我們每天都會和對方吃飯一樣。

「琴晚做咩咁夜唔瞓？」阿宇今天比平時更加晚起床，我們吃的雖然是「早餐」，但已經接近晚上七時了。

「我睇返古龍啲書，一睇就停唔到。」

「係？睇咩？」我對於還有年輕人會看書有點詫異，因為身邊多數的朋友都覺得看書是沉悶的活動，頂多都是看看連登故而已。

「《楚留香傳記》。我好鍾意睇金庸同古龍㗎。」他一臉興奮地說。

老實講，我對於武俠小說興趣不大、認識也很淺薄，於是我出於好奇地問他：「其實我唔係好熟佢哋兩個。每次講起武俠小說，啲人就會將佢哋相提並論，作品上嚟講有咩分別？」

他聽到我的問題後頓了頓，就認真地分析：「我個人咁樣睇喇：金庸就擅長將歷史背景融入佢嘅小說情節到，而且寫人物性格嘅時候都會將啲中國傳統嘅思想滲埋入去。例如佢啲劍俠角色都會係啲正義撚呀、好無敵好打得咁樣，好似天龍八部個喬峰咁。」

我「哦」了一聲，他就繼續講：「至於古龍，我覺得佢寫人性寫得好好。」

「咩意思？」

「我覺得好真情流露囉。佢筆下嘅主角唔會係最完美，總會有啲缺點。而且好多時啲劍俠都係啲浪子，可能成日飲酒又好多女咁樣，但心裡面又有份俠義情懷。」

「你唔講我真係唔知佢哋個寫作特色差咁遠，我成日都分唔清佢哋兩個啲作品。」我尷尬地笑了笑。

「你無睇開，好正常啫。」

「咁你自己鍾意古龍定金庸多啲？」

「各有各好睇嘅，不過我自己好鍾意楚留香。」

「點解？」

「佢似係一個活生生嘅真實人物，好貼地。」

我們聊著聊著，整頓飯的話題就是武俠小說。

吃過飯之後，我們慢慢散步到餐廳附近的一個小公園。

這裡可以看到九龍一部分的景色，傍晚時分總是一片紫紅。

他望著風景點起煙，我就這樣看著他。

「我可唔可以話，佢係一個風流嘅豪俠義士？」

「絕對係喇。」

雖然我本來很少接觸這類文學作品，但聽他說又覺得挺有趣；而且一個人的閱讀口味某程度也反映了他的內心世界。

我想他喜歡楚留香，大概因為他也在楚留香身上找到自己的影子。

時間岩岩好

--------------------

每當我適應了一個人，我就會毫無保留地付上自己的心。

即使受過多少教訓也好，前事也不會令我變得小心翼翼，我依然是當初的沈卓怡。

所以一但面對分離，我從來也是無所適從，所謂的欣然接受也只是自欺欺人。

我開始想這些事，是因為阿宇在一個下雨的深夜預告了我們的結局。

那個晚上我們都喝了一些酒，不算醉，只稱得上是微醺。

他依舊像平日一樣牽著我的手，緩緩走到他宿舍外面的馬路。

那兒有個簷蓬，他收起雨傘，然後整個人靠在牆邊。

雨點淅淅瀝瀝地打在地上，我的腳邊都沾滿了外面彈過來的水。

「你係咪買咗飛？」他指的是落日飛車的門票。我這個獨立樂團發燒友絕對不會放過每一場演出。我以為世界上很難再找到我又喜歡又會聽這些音樂的人，但原來阿宇聽歌的口味和我很相近，甚至比起上一次我愛過的K更加相似。所以我們約定好一起去看落日飛車，一隊曲風浪漫淒美的台灣樂團。

「係呀。」我點點頭。

「咁到時我哋到時真係喺個到玩返幾日喇。」因為這次的演出是在昆明，我們想著只去看一場音樂會就回港實在太浪費，所以一早決定了在當地多留幾日。

「係喇，之前都講好咗。」我笑著說。

他長嘆了一下，然後把我拉向他胸前，抱得我好緊。

「咁我哋捉緊青春最後嘅尾巴喇。」我聽罷本以為他的意思是指我們將要畢業，隨即他又補上一句：「真係最後嘅最後啦。」

我馬上就戰戰兢兢地問他：「你話最後......係咩意思？」

他遲疑了一會兒，才慢慢放開我，然後神色凝重地開始說：「每個人都會遇上好多過客。」

我已經預料到下一句。

「而我同你，都係對方嘅過客。」他繼續說。

「你都好清楚，我細個經歷過嘅事。你話我搵藉口都好，當時嘅事我一直都未放得低，甚至好影響我嘅愛情觀。我完全唔敢，應該話我唔識點樣去投入一段感情；因為我好怕我一但陷入咗，要失去個刻會好痛好痛。」他望一望我，然後又說：「所以我從來都無試過認認真真咁放心機入一段感情到，我唔想經歷失去愛人嘅痛苦，就好似我爸爸媽媽一樣。」

「我唔想呃你，因為我負你嘅實在太多。我畀唔到一段正常嘅關係你，從來我都只係識得逢場作戲。所以我一直有搵好多唔同嘅女人，呢個係令我唔會太過沉迷喺一段關係嘅方法。」我想起第一次在酒吧碰見他時，他摟著的女人，還有他頸上的吻痕。

我好像聽得懂他的意思，但大腦又似突然停止運作一樣，無法好好組織他所講的一切。

「咁其實我同個啲女人，係咪無分別？」我啞著聲線問他。

「唔係。你信唔信都好，正正因為你唔同佢地，所以我先唔想拖住你。」他別過面去：「我欠你嘅係一世都還唔到，我可以做嘅事就只有同你坦白。」

我忍不住流下了一行眼淚，就算他說我和那些逢場作戲的女人沒有分別，我覺得這也只是安慰的說話，完全不能把我的難過止住。

「好，我明。」我故作淡然地回應，縱然我早已淚流滿面。

「好對唔住......不過我諗我唔講對你仲衰，我諗咗好耐，始終覺得要同你講清楚。」

我用手擦去臉上的眼淚，然後跟他說：「咁好好過埋剩餘嘅日子，好無？」

他聽後好像如釋重負一樣擠出一個笑容，之後再次把我擁入懷裡：「好，開開心心過埋佢。」

當時距離旅行的日子，只剩一個月。

這是我經歷很多男人以來，第一次面對有死期的關係。

就像一個生患不治之症的人，被告知生命餘下多少時間。

自此之後，我每一晚都失眠；每當看到窗外的晨光第一線，就像針一樣刺進我的心。

「又少一日。」每個清晨的意義不再是新一天的開始，而是倒數和他道別的日子。

可是我依然一如既往地和他相處，沒有嘗試收回我對他的情感，因為我根本無法做到。

轉眼間到了旅行前一晚，令我期待又害怕的一刻終於來臨。

我慢慢地收拾好自己的行裝，打開鏡子望進裡面。

好好享受最後的旅程吧。

今日都算出好多，返完工捱住眼瞓打
大家鍾意睇就正皮下，多謝哂各位等到我咁夜

收到哂，咁多謝你先

睇完 早抖

係心底湧咗好多無力感岀嚟
沈卓怡幾時先可以有happy ending
btw 睇完故 晚安樓豬

臨瞓前睇到啱啱好

可唔可以happy ending

終於訓得
Btw今日呢段好啱呢首歌

唔識日文
可摸耳出字幕

淨係搵到cover頂住先
加上呢首歌套戲同個故有啲似
都係知道死期咁完結段關係

希望個故都有個happy end

臨瞓時推一推先

睇得出樓主好眼訓因為好多錯字
好心你咁攰就聽日先打文啦

有限期咁拍拖 好hurt

吓，真㗎
我有proof read，唔覺嘅屌

我其實日日都要返工，無咩分別

阿宇變左阿字

可唔可以俾個Happy Ending嚟睇到我好sad

屌，笑撚咗即刻變咗笑話

由hall故追到依家，好鐘意絲打呢種行文風格。

貼地之餘又深刻描寫到人物情感同型像。

雖然你成日謙稱自己文筆麻麻，但事實上你寫故有一種吸引力令人投入於故事情感當中，其他方面我唔敢評論，但你絕對係一個好好既story teller。

Btw，每個故仔都咁沉重，可以的話考慮下次寫D開心故好嗎？

你啱睇就好啦，感覺上好似搵到文字上嘅知音咁

但我唔識寫開心嘅嘢
等我計劃下先，有機會試下寫

嗚 阿宇講最後喇嗰度真係好心up
點解沈卓怡明明係個好女仔都要有咁嘅下場呀

第一次睇故睇到起雞皮

睇到live覺得呢首歌好代表到阿宇既心聲

Sam Smith - Too Good At Goodbyes

I know you're thinkin' I'm heartless
I know you're thinkin' I'm cold
I'm just protectin' my innocence
I'm just protectin' my soul

I'm never gonna let you close to me
Even though you mean the most to me
'Cause every time I open up, it hurts
So I'm never gonna get too close to you
Even when I mean the most to you
In case you go and leave me in the dirt

唔知樓主有冇聽Sam Smith呢啲比較主流既 但我即刻諗起呢首

諗起上次hall故入面既梓桐
又係去旅行倒數

我覺得楚留香其實無乜人性上嘅缺點，可以稱得上嘅缺點可能都只不過係太多情同好易心軟，同埋佢各方面都太完美: 靚仔、有錢、多女、武功高同埋有朋友，所以其實呢個人物唔係咁真實

憂鬱既人寫唔出快樂既歌 係唔係就係咁解

原來又有新故
lm

無，好少聽
一陣聽下先

我諗係對比起金庸筆下個啲有少少人性嘅缺點？
不過我唔駁你啦，因為我都真係唔算熟

等你好耐啦

令我搵翻以前係3boys2girl個d forum追故既日子
好好睇啊！！！！！！！

-------------

雖然以前都試過跟自己的另一半去旅行，不過這種分手trip還真是第一次經歷。

為免自己不夠盡興，我決定放下一切後顧之憂，就當是一個普通旅行。

我們拖著行李走到深圳高鐵站。

「唔好意思呀，要你陪我坐高鐵。」起初我看到有直飛昆明的平價機票就馬上想買，他一看到就叫停我，說坐高鐵可以看風景。

他不知所措的神色才令我想起他小時候的意外。

我想他這輩子也不會再想坐飛機。

「唔緊要啦，我都未坐過，當體驗下囉。」我聳聳膊。

「一陣比我坐窗口位得唔得？」他又說。

「得。做咩？」

「我鍾意睇風景。」

整個車程大概七個小時，對於很少乘搭長途車的我來說是種漫長的煎熬。

我看了看地圖，列車由深圳經廣州一直上，經過佛山、貴州，再慢慢進入昆明。

這個路程比起去一趟台灣還更加遠。

他望著窗外不斷向後退的山林，幽幽地說：「我唔敢再飛上天，所以喺地面嘅風景我唔會放過。」

「咁陸地上仲有好多我哋值得探索嘅風景嘅，上唔到天咪下海囉。」為了緩衝氣氛，我輕鬆地說。

「係呀，所以我決定要去洱海。」

「果個喺大理嘅湖？」我有略略做過資料搜集，大約看過相關的圖片。

「係。我無咩地方特別想去，但想去洱海。」

「點解？」

「因為個到有好靚嘅夕陽。」

他跟我說著雲南的地勢，由四千海拔講到陷下去的淡水湖，說到一半就睡著了。

我沒有特別想去的地方，只是對於大自然的環境情有獨鍾。

以往去旅行只求吃喝玩樂，現在大概是人老了，去旅行的心態也稍有調節。

能夠在一趟旅途中看到香港沒有的風景才是旅行的意義。

我也想看看洱海的夕陽。

在高鐵的時候，我仍然對這次旅行沒有太大的期望，不論是人情風景也好。

-------------------------

昆明是一個大城市，不過她就只是一個大城市，除此以外什麼都沒有。

所以我們沒有特別的景點要去，唯一的節目就是那場我期待已久的演出。

當晚我們比開場時間早了十五分鐘到場，我已經準備好電話號碼。

因為我們沒有用什麼支那寶，中國又不接受信用卡，我唯有託人幫我買門票。

「你們沒有二維碼，不能進場。」因為朋友幫我買門票時已經跟我說過，官方會接受電話號碼或QR CODE進場，所以我手上沒有任何QR CODE。

「但是你們的官方信息說可以用手機號入場啊。」我嘗試和工作人員理論，手上指著官方傳來的短訊。

「這只是和我們合作的手機APP，我們主辦單位有說明過，不接受任何截圖和手機號入場。」他冷冷地說。

「你可以登入你購買門票時的帳號，登入後就會有二維碼。」

我們唯有死死氣地站在一邊嘗試登入他所講的帳號。

可是不知道是系統問題還是其他因素，我們縱使登入了帳號，也沒有任何門票在內。

「那就是你們沒有買票了。」那個工作人員見到我的電話畫面後搖搖頭：「我不能讓你們進場。」

「但是我們的確有買票啊，這裡是實名登記，也有我們的名字和證件號碼。」我指著朋友給我的截圖，上面是確認訂單的畫面，也有我們兩個的名字。

「但沒有二維碼就是不能進場了。」他一而再地強調。

我對住阿宇做出一個不知所措的樣子，他的樣子同樣地是無奈：「你幫忙一下吧？這裡有個網址，要不我試試裡面有沒有二維碼？」

之後阿宇打開了官方APP短訊裡的網址，一進去就有個二維碼。

我馬上眉飛色舞起來：「二維碼！現在可以了吧？」

工作人員瞟了一眼，然後又是那種沒有語調的聲音：「你一定要登入帳號，全場一千多人都是這樣。」

「屌，真係痴撚線。」我忍不住放聲跟他論理起來：「現在不是我們不想登入，而是登入了卻沒有票。其實我們有實名登記，你就試下掃一下也不行嗎？」

「喂，你冷靜啲先。」阿字小聲地在我耳邊說，然後跟工作人員說：「真的不行嗎？這個也是二維碼。」

「你再問我也是這樣回答，你一定先要登入。」他堅持地說。

然後場內傳來一陣騷動，第一首歌的前奏就響起了。

我沮喪地看著阿宇，他唯有拍拍的我膊：「我哋一係再試下登入喇，佢點都唔會比我地入去㗎喇。」

五分鐘、十五分鐘、三十分鐘。

聽著裡面一首首熟悉的歌曲不斷地轉換，時間一分一秒過去，我們仍然登入不了。

我們兩個都分別嘗試了很多不同的方式，始終都是失敗。

我幾乎要哭出來：「我好想睇飛車嘅live，點解個天咁樣玩我哋。」

「無計喇，大陸呢啲閪APP真係麻撚煩。」他也有點生氣：「個條撚樣又唔比我哋入。」

後來我們站在外面應該有四十五分鐘，我心裡幾乎絕望，這場演出應該也只能與我擦身而過。

「我看你們站在這裡很久了，你們還是登入不了嗎？」有一個滿身紋身的女孩走了過來，她應該是聽了那個工作人員說我們的情況：「你給那個版面我看一看？」

然後我們把所有截圖、登入畫面都一一展示給她看。

「啊，那真的很奇怪。」後來她指著短訊的網址：「你們有試過這個嗎？」

「有，但他說一定要登入，這個不算。」我馬上說。

「你開給我看看。」

後來紋身女孩看到網址裡的QR CODE，她SCAN了一下之後出現了我們兩個的名字和證件號碼。

「這是你們嗎？」她問。

我們馬上拿出自己的證件給她。

「你們可以進去了。不好意思，同事可能不太清楚，現在進場應該還可以聽。」她不斷向我們道歉，我們連聲道謝後便趕緊進場。

「屌，終於入撚到嚟！」阿宇進場後忍不住說：「個條撚樣一早肯scan咪無事囉！」

「係囉，唉屌算喇，有得聽好過無。」我們太遲進場的關係，只能站在最後排的位置。

「我去買酒，你飲咩？」阿宇迫不及待地說。

「你飲咩我就飲咩喇。」我只顧看著台上的一舉一動，此時只想快點聽到他們的演出。

我們進場後的第一首歌是《十年台北》，我本來不特別喜歡這首歌，但這是千辛萬苦才聽到的第一首歌，除了感動以外我也說不出任何話。

加上飛車的現場演出比CD好聽十倍，特別是音樂伴奏的部分；稍為改編了的編曲令整首音樂綿上添星。

「喂。」阿宇拿了兩枝啤酒過來：「飲杯先喇。」

我和他碰了一下瓶，然後他說：「喂，十年台北喎，正。」

「係喎，你話過呢首好好聽。」這是他其中一首很愛的歌。

「係呀，不過點好聽都唔夠My jinii㗎喇。」他笑著說。

對了，我們最愛飛車的歌，也只有《My jinji》這一首。

後來經過了幾首歌，我們都已經進入了氣氛之中。

「買多杯？」阿宇望著我做著口形。

我點點頭，他又轉身去了吧枱去。

「來到今天晚上最後一首歌曲，我們就以一個浪漫作終結。」飛車主音的聲音響起後，他就緩緩開始唱：「Every time you lie my place, I do wanna say, it’s you, you my baby 」

我馬上到處探望，嘗試找出阿宇的蹤影。

這首歌一定要和他一起聽。

沒多久之後，他拿著兩杯威士忌走到我身邊。

「一下清咗佢。」他對我說，然後一口就把酒喝清光。

我也跟著他，一口就把整杯沒有冰的純威士忌乾掉。

「好好聽。」我忍不住對他說。

「嗯，真係。」他把手搭在我肩膊上，然後開始輕輕擺動他的身體。

我們兩個就如置身無人之境，一邊輕輕地搖晃著身體，一邊緊靠著對方。

因為酒精開始揮發的關係，我感覺到自己進入了微醺的狀態。

這樣的場境實在太浪漫了。

My jinji don’t you cry

in this world out of time

old time out of mind

這首歌的背景是講喜歡一個人，

My jinji please don’t cry

in this world out of time

time of out mind

out of mind

卻無法在一起。

Every time you lie in my place

I do wanna say it to you my babe

I’m down to your drain

就算只有一個晚上，可以跟對方在一起。

Oh don’t leave me behind

without you I would cry

because only you my babe

only you can conquer time

only you can conquer time

那你會對想對另一半講什麼話、

Oh sometimes I

without you I would cry

because only you my babe

only you can conquer time

only you can conquer time

聽什麼歌。

不斷重複的歌詞就像提醒著我，我們就是這樣。

我牽著阿宇的手，靠在他的手臂上、一直左右地輕輕擺動著，直到最後的伴奏突然終結為止。

就這樣完結了。

「多謝你。」我飛快地在阿宇的臉上親了一下：「我今晚真係好開心。我未試過聽show會覺得咁浪漫，多謝你陪我睇。」

「我多謝你陪我就真喇沈卓怡，多謝。」他開懷地笑著。

就算想起上一次看deca joins的心情，這兩種情況也實在太大分別。

這場live是我們歷盡千辛、得來不易的一次；而且最後這首《My jinji》，對我們來說也有別具的意義。

這晚我們很盡興，所以完場後我們沒有到什麼酒吧去，只是買了一瓶紅酒和幾枝啤酒回酒店，坐在看著昆明夜幕的露台上碰杯喝酒。

「你開心啦。」他笑了笑，然後和我敲了一下杯。

我笑著和他碰杯，一鼓作氣喝下了一整杯。

「你飲咁多，會唔會醉㗎？」

「今朝飲酒今朝醉，驚閪呀。」

「咁今晚清咗佢。」

結果我們很快就喝光了一枝紅酒，然後再把雪櫃內的啤酒全部都拿了出來。

當時我已經面紅耳赤，我想自己有點醉，但又覺得可以繼續下去。

我的酒量沒有好過，所以酒過三巡後，我幾乎不能站直。

「聽下歌好無？」他帶了一個小喇叭過來，音質很不錯，特別是Bass的部份。

我笑著點點頭，然後在他耳邊講：「我要再聽。」

他懂了我的意思，馬上播了落日飛車的歌。

我盤著腿坐在地下，慢慢順著音樂的節奏擺動我的身體，然後把頭靠在他身上。

「有無試過喺床以外嘅地方扑嘢？」他突然問我。

我側著頭想了想：「無。」

他沒有再問下去。

我們聽了很多首歌，有些是我們錯過了的、有些是我們今晚聽到的。

而所有酒都幾乎被我們喝清光。

他把手伸過來我的大腿上，緩慢地上下掃動，我便望進他的眼裡。

此際又是播著《My Jinji》。

只見他雙眼有點紅筋，然後慢慢把頭哄過來。

我們在地下擁吻起來，就像當初那種不帶激蕩的柔情。

他慢慢順著我的五官向下摸，在我的嘴唇邊不停撩動。

我張口把他的手指咬著，然後用舌頭在他的指尖打轉。

後來我索性直接坐在他身上，舌頭就在他的耳窩裡左穿右插。

他整個人馬上震起來，然後把我整個身背向後，他一下就進來了。

我們只顧忘情地擁吻。酒精真是個好東西，幾乎把整個性愛的過程昇華了不少。

換了幾個姿勢之後，我就靠在露台的欄桿邊，他在後面抱著我整個人。

第一次看著夜色做愛，就是在這個露台上面。

這種俯噉全城的視野配上肉體的快感，我好像從未體驗過如此美好的性愛。

我從來不懂浪漫，但今晚我似乎實在地體驗了。

今篇應該無咁sad，填補下大家嘅唔開心
今日係咁多，正皮支持

而家越開心，分開就越慘
已經諗到自己睇樓主寫分手睇到流馬尿

有幾開心就有幾痛苦，從來都相對嘅

樓主直線吹奏高鐵

講笑，繼續出文，加油

嗱，我無啊，小說還小說
6月9號大家記得出嚟

好浪漫...

好正但又好sad

高潮過後 會傷得更深

做人要好好享受呢啲快樂嘅時光

我又見到阿字啦
佢係咪啲咩隱藏人物

屌，我手快打錯又無留意
放過我

及時行樂

樓主加油淨係會追你嘅故

今日仲有冇??

無啦

咁榮幸

樓主22號自己去定同k去？ 一瞓見到你個ig post就過咗嚟

《My jinji》已上癮

我都係

其實k真係作㗎
我嘅生活無呢啲人物

有人同我去嘅不過

咁咪好
同我一齊聽

Live 左, 新讀者報到。
寫得很好，樓主加油！

其實好少上連登同埋好少追故，但係我由住hall故追到而家！真係好鍾意睇你寫既嘢，寫得越黎越好！我成日都叫身邊d人睇你d故架！平時都好少留言，但見你話好似冇乜人睇，所以想比你知其實有好多人睇緊架！加油啊樓主！

仲記得之前住hall介紹roommate一齊睇你d故，半夜睇到眼濕濕唔想比roommate知我喊就lei埋係被入面扮訓著

我第一次睇故睇到喊

今晚12點後先有文

歡迎你多謝

咁誇張啊，我好少會睇故睇到喊

咁我咪好榮幸

等文等文

好慘 特登去到入唔到場
真人真事?

等緊睡前服

仲未訓 推一推post先

推啊推！

-------------------------

我們之後就去了雲南另一個城市，也就是我們這程旅途的終點站—大理。

大理和昆明完全不同。我們住在大理古城裡：這裡沒有高樓大廈，只有古色古香的老房子。

大概是城市人的弊病，我一走進這個地方就覺得這裡不能只是走馬看花，因為一切都實在太純樸和富有鄉土風情。活在大都市二十多年的人，就像走進了桃花源記一樣，看什麼都覺得特別美。

我們第一個到步的晚上就是喝酒。其實喝酒幾乎是他的日常，所以來到異地也不會例外。

而古城裡面也有很多酒館，和香港不同的是，這裡的酒館幾乎全部都有live band，他們唱的是民謠。

所以走在古城的大街上，經常聽到宋冬野的歌，這是大理的特色。

「間間都好靚，唔知去邊間好喎。」我們一路在大街上走，一邊看著兩邊令人眼花繚亂的酒館：「你有無心水？」

「喂，呢間正喎。」我們站在一間叫「黎家大院」的酒館門外，看到裡面的裝修就像四合院一樣，二話不說就進去了。

裡面的歌手就坐在中間，唱著我不懂的民謠。

我們叫了啤酒，不過一叫就是一打。

「我會唔會酒精中毒㗎。」我笑著望向阿宇。

「你咁飲得，紅酒都無事，啤酒無問題喇。」

我們沒有像在香港一樣玩著什麼酒game猜著什麼枚，只是靜靜地聽著歌、偶然碰一下酒杯。

「呢啲酒館幾好。」我想起了台北那間安慰劑，和這裡好像有異曲同工之妙。

「係囉。有時都唔想係咁玩，聽下歌傾下計咁仲舒服。」阿宇伸展了一下他的上半身：「終於可以放鬆下。」

「你長期都放鬆緊喇。」我拍了一拍他的頭。

阿宇的酒量一向很好，所以見意猶未盡之際，他又叫多一打啤酒。

「喂，得兩個人，飲唔飲到㗎！」我馬上叫住他。

「得喇，你唔飲我飲囉。」

然後一個男人走到我們桌邊。

「喂，飲杯！」他說著廣東話向我們舉杯，我們在異地聽到母語也很開心，於是也拿起酒杯和他乾起來。

「你哋廣東嚟㗎？」男人問。

「香港。」阿字禮貌地回應。

「我珠海人嚟㗎，以前都成日過嚟香港玩。」男人聽罷好像很興奮，之後問阿宇：「點樣稱呼你？」

「叫我阿宇得喇。」

「叫我阿強喇！」

「強哥！」

然後強哥又望著我：「靚女呢？」

「卓怡。」

可是他之後一直就叫著我「靚女」，我想強哥沒有記著我的名字。

阿宇反而好像跟他很投契，後來索性跟著強哥到他那一桌喝酒。

我很少應對這種場面，所以只好靜靜地跟在阿宇身邊。

「你會唔會悶？」阿宇後來意識到我只是坐在一邊喝酒便在我耳邊輕聲地問。

「唔會，你飲喇，我睇住你玩。」

他滿意地笑了笑，然後繼續和強哥聊天喝酒。

不久後有個賣花的女孩走過，阿宇問我：「你唔會要我送花畀你㗎嘛？」

「梗係唔會。」我不是特別喜歡花，這是真心的說話。

強哥問著我們旅程的計劃，可是我們的計劃就是沒有計劃；唯獨只有明天的行程是預期之中。

「我哋想去雙廊呀。」阿宇對著他說：「諗住租個啲電動車呢，之後環住洱海去小譜陀睇日落。」

「哦，日落好呀，係幾靚㗎。」強哥頓了頓，便問我：「你有無揸過電動車呀？」

我搖搖頭。

「咁靚女你唔好喇，阿宇你車佢喇。」強哥語重心長地說：「呢到啲路面情況呢，你無經驗好易炒。」

「我仲諗住可以一人一架添。」阿宇可惜地說。

「你車佢喇，安全啲好呀。」

後來我感到自己應該有點不勝酒力，便停了下來。

「靚女，做咩咁靜呀？同我飲返杯先喇！」強哥留意到我一直沒有作聲，便拿起兩杯透明的酒：「飲咗佢！」

我不好意思推搪，便一口氣把酒灌進口裡。

之後我就想吐了。

我馬上衝到洗手間去，酒精一下子就湧上頭腦，我好像好久沒有這樣吐過。

阿宇在廁格門外叫著：「喂，你無嘢呀嘛？」

我抹了一抹嘴吧就向他大叫：「我ok呀！」

後來我整理好嘴角的殘餘物，一開門就見阿宇就站在外面。

他手上拿著一枝玫瑰花。

「喂，你係咪醉呀？」他溫柔地問我。

「少少喇。」我不好意思地向他說。

「送畀你喇。」他把花塞在我手上：「頭先個條女係咁話佢都係廣東人，之後迫我幫佢買枝。」

雖然他好像不情不願，但我還是甜甜地笑了出來。

玫瑰會厭，但浪漫不會；因為玫瑰是死物，浪漫是生的。

雖然這句話出於一個賤男身上，不過我還是由衷地認同。

只要是阿宇送的，我就覺得是浪漫。

之後他拉著我出去，向著強哥說：「唔好意思呀，佢有啲醉。我要睇住佢呀，所以我哋返去先喇。」

「哦，唔緊要呀，好閒啫。你睇住你女人先喇。」強哥很豪邁地說：「加個wechat先囉，我地再約過！」

「強哥，唔好意思呀。下次同你飲過呀。」我也向著他道歉。

「你加佢喇。」阿宇指著我說。

「我唔慣加人女朋友wechat㗎喎。」強哥馬上推說。

「我無wechat呀，你搵佢就搵到我㗎喇。」阿宇這樣說，然後著我拿出電話來：「嚟喇，都係一個聯絡方法啫。」

於是我們便在三時多就離開了酒館，慢慢走回我們的民宿。

這條街比起數小時前的古城少了一份熱鬧，多了一份靜謐。

在這個人煙稀少的街裡道阿宇拖著我的手，我一手牽著他、另一手緊緊捉著他給我的玫瑰。

「玫瑰玫瑰最嬌美，玫瑰玫瑰最豔麗，春夏開在枝頭上，玫瑰玫瑰我愛你。玫瑰玫瑰情意重，玫瑰玫瑰情意濃，春夏開在荊棘裡，玫瑰玫瑰我愛你。」我邊走著邊哼著這首歌。

「喂，做咩係咁望住枝花笑。」他望向我。

「因為係你送囉。」喝了酒的我比平日大膽，我便直接這樣說。

「傻妹。」

之後我們又沒有說話，走到一半，他叫我抬頭望天。

我一望，映進眼簾就是一片星海。

「嘩，好靚......」我忍不住讚歎起來。

「呢到無光污染，所以星星同月亮都好清楚。」他指向右邊：「你望下個月光，幾大幾光。」

我順著他指的方向望過去，大理的月亮比香港看到的更大，而且真的有明月照大地的感覺。

此時我才發現，一路走來根本沒有任何街燈，引領我們前進的就只是那一輪月亮。

倚星抱月原來是這一回事，這是沒有光污染的城市。

今晚係咁多
ot完好撚柒攰
正皮支持，多謝大家

最尾嗰度寫得好靚

睇完報到+推

乖

睇睇下就覺得 點解有才華既人有時就係要返濕9辛苦part time 然後神奇既係 原來平時係街見到既一個平常人 夜晚就係係到打文 而且係寫得好
我發現 人真係不可以貌相 同埋 香港真係唔係人住

祝 靠文字搵到兩餐

無計，寫字搵唔到食，我又無錢
要返垃圾工係為生計
放工寫文先係我嘅生活

黎緊有第一本書 係好既開始啦叫做

我驚無人買

隨遇而安

買左搵你簽名！

等到啦

推推推

晚晚都睇唔夠喉
樓主幾時會出長故！

私底下搵我係ok嘅

我未有能力寫到長故
要再訓練下先

之前hall故好正
翻睇咗幾次
每次上連登都等緊樓主出故

哈哈，翻睇幾次唔悶咩？
我盡量寫多啲啦，因為我太懶，同埋要搵食

幫推

返咗新工之後好忙
睇咗兩日嘅文 好開心
所有畫面都係腦海度
Last月光嗰段真係好靚

歡迎大家儲文一次過睇

各位，今晚依舊12點後先有文
加上睡眠不足，今晚出得唔多
屌細力啲

阿宇飲唔哂，又叫咗阿字出嚟幫手

屌真係唔好再捉我錯字，每晚都唔夠瞓

希望樓主早啲收工 唔好ot

繼續推

希望樓主唔好玩命

保重

係咪淨係得我一個擔心背對着欄杆會跌落街 享受唔到浪漫地扑

靠著咋，唔係背住

---------------------

我們睡到自然醒，隨便地吃了一個米線，便找拼車到雙廊去。

大理就是一個高原地帶，她的中心就是洱海。

我們要從古城去雙廊就是環著洱海邊走，車程大約是一個小時左右。

這裡沒有車可以直接去，最常的方法就是包車或拼車。

我們在古城外等了一會兒，終於等到有一對夫婦同樣是到雙廊去，我們便出發了。

我慣性地讓阿宇坐在靠窗的位置，因為他比我更加喜歡看風景。

「你望下啲田...呢啲真係香港睇唔到。」他一路上不斷指著窗外跟我說著，我就聽著他講。

阿宇對田野和山林的憧憬似乎很大，他像個小朋友一樣看得指手劃腳。

「我哋平時都係望住石屎森林，見到真正嘅翠綠梗係覺得好靚。」我說。

「所以我覺得係到玩咁短時間唔夠。」他突然說：「不如留多兩日囉。」

我心裡面又驚又喜，因為本來我們應該只多留兩日就走，但他居然主動提出留下。

我馬上就答應：「好呀，我幾時返香港都得。」

「無嘢做咩你？」

我把全部日子都留給你了。

「無呀，我得閒過你好多喇。」在他面前我只會這樣說。

於是我們把行程延續之餘，也終於到了雙廊這個地方。

這裡是一個在洱海邊的小鎮，對於鍾情大海的我來說是個妙境。

「喂，咁租一架車喇喎。」這裡有很多租電動車的店鋪，我們隨便就進了一間。

阿宇又道：「廢時你炒車。」

「可能係你炒呢。」

之後我坐在阿宇身後，我們就向著小譜陀方向出發。

這裡的天氣很好，雖然太陽很猛烈溫度也高；但因為一直有風的關係，我們也沒有出很多汗，反而覺得很清爽。

我像那些電影的女主角般輕輕抱著他的腰際，然後把頭靠在他背上。

原來現實也可以發生這種場境。

大概是我過去的戀愛都沒有這些機會，我覺得有點好笑。

我瞧向電動車上的倒後鏡看，阿宇正在專心地駕駛。

我看得入神之際，阿宇好像發現了我在看他：「點呀，攬到咁實，好驚咩？」

我馬上把手鬆開，神氣地對他說：「唔驚喎。」

他聽後笑了笑，然後單手把我的手捉回來，重重地放在他腰上：「攬實喇，一陣炒車我賠唔起個女比玲姨呀！」

我燦爛地笑了，之後用雙手環抱著他。

在沿海公路上騎著電動車和自己愛的人看著海浪是個沒有盡頭的浪漫。

偶爾有個吸引到阿宇的位置，他便會提議停下車子，在這裡抽一根煙、看一會兒海。

終於我們找了個好地方：這裡望出去就正正對著太陽下山的位置，而且也沒有任何異物在海上遮擋著視線，可以說是一覽無遺。

我們坐在懸崖邊的大石上，靜靜看著徐徐落下的夕陽。

「覺唔覺得咁樣嘅生活好簡單快樂？」他突然問我。

「覺。」我由衷地說。

香港的生活節奏不但急速，街上幾乎都是一式一樣的大型商場和店鋪，我幾乎失去了外出的興趣。

當然我不否定香港也有郊外地方是值得探索，可是我想應該沒有可能在香港坐著電動車環海吧。

「啊，咁樣無憂無慮嘅日子，真係好好。」他續道。

「好難得，可以拋開一切嚟玩，真係好難得。」

「所以我哋好好彩。」

「嗯？」

「起碼我哋有呢一刻。」

我沒有作聲，只是低著頭盯著這片波光粼粼的湖面。

「夕陽真係好靚。」他又說。

「我都好多年無睇過日落喇......」的確在香港，我很少會特意去看日落日出之類每天也有、卻又百看不厭的光景：「呢個景真係好靚，我未見過成個海都一片金黃咁，好夢幻......」

「好可惜，呢個世界永遠都無不落之日。」他幽幽地說：「就算幾靚都好，都係好短暫；捉得住嘅只係得相機。」

之後他掏出了菲林相機，把仍未沉沒的夕陽拍下。

我們之後再沒有說話，就不作聲息地看著天色漸漸變暗。

直到夕陽也消失得無影無蹤為止。

「行囉，一陣天黑就麻煩。」

「好呀。」

我們又再騎上電動車，走著回程的路返回雙廊。

與去程的陽光普照比起，這種黃昏日落後的景色更令我著迷。

公路上近乎沒有車，整個世界就彷彿剩下我們一樣。

藍色的白晝滲透著一絲絲暈橙的雲彩，樹影一棵棵地往後退；這是在電動車上才看到的動畫。

我從袋子裡掏出電話來，然後播著草東沒有派對的《山海》。

其實這首歌的歌詞跟這個環境沒有關係，純粹是在背山面海的公路上就很想播這首歌。

「喂，山海喎。」阿宇一聽到就說。

「係呀，呢到又有蒼山又有洱海嘛。」我笑著回應。

過了半個小時左右，阿宇又把車子停在一個路邊，看出去是一群倚在海邊的民居。

「呢到靚喎。」他從車子上跳下來，然後再轉身把我從後座扶下。

「嗰天八點幾都仲咁光，好癲。」我忍不住說。

「我以前去內蒙嗰時，九點幾都仲係咁。」

我們各自向天拍了幾張照之後，突然有幾個大叔走過。

我馬上捉緊機會，跟阿宇說：「不如叫佢哋幫我哋影張相囉。」

「哈，好呀。」阿宇點點頭。

之後我問了其中一位大叔，他熱情地接過我的電話，然後跟我說：「你們靠近一點吧！」

我把身子挪近了阿宇多一點，之後阿宇就順勢把手搭在我的肩膊上。

「三、二、一！」大叔幫我們倒數，然後幫我們拍了幾張。

我們向他謝道之後，就接回電話看看大叔的攝影技術。

「屌，好似key上去咁嘅！」我們一看就笑到停不了，因為這張相就像在影樓用綠色布幕拍的相片，再加上後期製作的風景圖一樣。

而且大叔的角度也拿捏得很差，我們只有半身，而且樣子還很醜。

「嘩，好撚柒喎真係。」阿宇也大笑著說。

雖然我們這張相一點也不美，而且還有點像Key圖，但這也是我們第一張合照。

就算我們之後的路如何走，相機也至少證明過我們曾經欣賞過大家。

今晚係咁多，少少地睇住先
聽晚出多少少多謝各位

睇完瞓得 樓主早啲休息

推呀
洱海讀耳定讀普洱個洱

今日返工返撚到嘔咗成個lunch出嚟
我會返去柒瞓，放心

我讀普洱個洱，但唔知啱唔啱

報到

到

相機證明曾經欣賞過大家
願你記住 眼睛不能沒眼淚

換了幾個姿勢之後，我就靠在露台的欄桿邊，他在後面抱著我整個人。

頂原來係後入 我以為抱住嚟屌但女係欄杆個邊

係樓主寫嘅睇幾多次都唔會悶

大理洱海呢幾篇好有畫面，勾返起哂當年旅行既時光，真係好靚好舒服

成篇故都好靚 原本就喜歡落日飛車既歌 樓主好表達到個種浪漫 睇到個心都好代入去女主到 多謝樓主

我諗有聽佢哋啲歌會更加投入篇文
多謝你

今日有冇

有，夜少少
應該都要凌晨時間

好睇 支持樓主

痴撚線 好撚sad呀

好少留言
但係我ig 有direct 過你㗎 唔知你估唔估到我係邊個呢

沈卓怡係情路一直都跌跌撞撞，終於遇到一個想依賴既人，點知結果又強差人意
好心痛

唔好意思，我真係太攰
我諗我要聽朝先出到
唔使等我文sorry sorry

同埋聽日6月9號
我出完朝早個篇會出去遊行
所以夜晚都唔會有文
希望大家都會出嚟，多謝

聽日見

push ar

聽日見一切小心呀kate

要做一次仆街仔
我唔知醒，而家又要出去
今日停文一日，人地罷工我罷文

聽晚繼續，唔好意思是

唔好意思
經過今晚之後個心太沉重
我都中咗胡椒噴霧，真係無心情寫文住

但我應承大家一定唔會爛尾

Ig: yuyumhotline2_

我會喺ig講幾時再更新返呢個故
不便之處，請見諒

加油絲打 多謝你為香港付出 冇人會怪責你

Respect

加油

唔使多謝我
大家聽晚企出嚟就得
香港需要你哋啊！！

多一個人就係一個人，每一個人，都係話俾最前面嘅人聽：

佢哋並唔係孤單，當佢哋俾人捉，有十對手會拉返佢返黎。

正確態度
好高興有你呢啲讀者

我都好想出 但我唔敢帶住個女出

唔係香港去唔撚到 屌

一定出！

樓主你點啊

我無事
希望大家保護好自己
一定要保住條命先有得玩落去

諗起對上一次睇你個故個陣介紹女朋友聽deca joins同落日飛車 佢一聽就好中意 仲約定佢一齊聽落日飛車香港既live
到睇衣個故既時候 live無睇到 而佢都已經係我個ex了

Btw樓主請保重 星期日見

嚟緊22號deca joins，去撞下佢喇

星期日見！大家一定要行出嚟！

交一交代先
睇埋政府回應
呢個星期我心力交瘁
變咗憤青，幾乎日日出金鐘，日日屌柒個政府
我需要啲時間平伏下，大家都唔使擔心我

等件事告一段落就會如常出文，多謝

Live
新讀者留名
辛苦絲打 保重

支持你！

Take care

你打我地都冇心情睇啦 支持

諗起果陣既男朋友竟然話要翻工都唔肯請假陪我
夜晚仲要嫌我唔體諒佢然後佢嗌分手
無錯係做完手術果晚

唔知今晚撞唔撞到樓主呢

利申：三日追使你啲故
跟住尋晚即刻買咗今晚飛睇呀

加油樓主

樓主今晚有冇心機去睇呀

樓主今晚見

有，我係到

合唱海浪好撚正

送俾依家嘅香港

原來咁多人有睇
早知喺出面擺個我嘅booth
會唔會有人排

所以好治癒

第一個排

第一次早到 點知on99等咗就快一個鐘先開波

deca今晚好正啊屌
唔知有冇撞到樓主呢

多謝咁俾面

我遲去

正到仆街
釋放情緒

差唔多有成個月冇追過樓主啲故
睇返6月頭果兩篇浪漫到暈既有治癒既感覺
見到樓主都係6.9之後冇出過文
好好照顧自己
我地等睇你篇文架

尋晚睇deca joins諗起樓主 一搵返就見到有新故！！！正呀！！！

我都係喎屌 不過唔小心畀我企到前排 抵返晒

冇話俾唔俾面
好耐冇睇過台灣band live
歌又聽落啱口味
俾個機會自己同隊band

而家睇左live真係無悔
多謝樓主

我諗過埋g20真係可以出返
唔知大家仲有無心機追

太遲啦入得嚟

多多支持indie樂隊

由於g20未過
我諗大家都未必有閒情逸致睇文住
希望過埋g20有個好結果
到時我會出埋佢個故佢絕不爛尾

呢兩日繼續發夢出去

大家加油

今晚發夢見

新讀者留名

等出返我要重睇先

好正 好另類 描述好入骨

會等你㗎樓主
71一齊發夢

等你！樓主！

各位要小心！

樓主平安嗎？

平安，無事！

我呢2日會出返文
呢個故事唔會寫好耐，應該都好快埋尾
希望仲有人追緊

仲係道
等你

有人！

喺度

喺度前排發夢都攰啦 慢慢唔急

喺度呀 多謝妳

有呀 想快d睇結局

光復完屯門再追

光復屯門同聽日個九龍遊行大家都要加油
我喺遠處打住文為你哋打氣

等左好耐la!!!

聽日發夢嘅手足做好準備

我仲追緊架 係呢排掛住發夢冇推post

發夢夢遊, 起身推post

推呀
等你

瞓前一推
我冇野講

五大訴告唔理 仲搞個信用評分出嚟 個夢發極都唔完 返唔到去正常生活

次次都睇到眼濕濕

絲打好耐無睇你嘅故，原諒我琴日至追
btw,live

其實我覺得卓怡同阿宇嘅關係唔止係伴侶關係，甚至係已經去到家人嘅關係。阿宇自少失去父母，係阿姨度又過得唔開心，反而卓怡屋企俾到家嘅感覺佢，我覺得就算佢哋去唔到情侶關係，都起碼keep住屋企人嘅關係，以少阿宇唔駛再感到孤獨，況且大家都有過個仔。我諗起有個故係講一對男女主角，佢哋由細玩到大，已經親密到家人嘅關係，臨尾仲做埋sp，但係佢哋由始至終都唔係情侶關係，同呢個故好似，但係故事個女主角因為屋企出現問題而要分開，直到女主角結婚都唔可以一齊。況且卓怡同阿宇係屋企冇問題，去唔到情侶關係，都可以係家人關係，甚至佢哋做埋sp都未嘗不可。

我諗呢個故事需要繼續
沈卓怡都需要一個結局
所以我會開始出返文

大家當係發夢後嘅一點慰藉又好
對我而言我會話呢個係我返去現實嘅一條路

今日重啟
無論你處於咩狀態都好
希望你喺我嘅文字入面
搵到少少救贖

-------------------------

來到旅程的最後一天，醒來已經是下午時分，在民宿下樓時碰巧看到住我們隔壁的一位男人。

「你們現在才起床嗎？」他半帶嘲諷的語氣對著我們笑。

「對啊。」我尷尬地笑了笑。

我其實一早就醒過來，只是阿宇一直不願起床，拖著拖著已經三點鐘了。

「是你化妝化太久要他等你嗎？」他又再問，然後笑意盈盈地對著阿宇說：「你可要考慮一下之後要不要娶她當老婆，動作那麼慢。」

「不是喇，不是我等她，是我睡太晚了。」阿宇不好意思地搔著頭，然後望向我。

「那就是你要想一想還要當他老婆了嗎，哈哈。」

「我們不會結婚的。」阿宇笑著吐出這句，我卻聽得一清二楚。

縱然是一早知道的事實，聽入耳還是有些難堪，比粗口難聽一點點。

「你怎麼知道？說不定吧。」男人來回再掃視了我們：「你們是大學同學吧？」

「對呀。」我回答。

「哈哈，好好出去走走吧年輕人。還有很多路要走呢。」就罷他就向樓上走了。

可能我們都有一種共識不在這種話題上打轉，所以男人走了之後我們沒有再說什麼。

這天比起之前更加沒有行程，我們只是隨便地到處走走，有時候停在海邊怔著看海點煙。

「不如去買嘢飲？好口乾。」阿宇突然說。

「好啊，我都覺得好熱，想濕下個口。」我點點頭。

然後我們進了一間賣果汁的店鋪，店員熱情向我們介紹時令的水果。

「她是我老闆啊，要看我老闆想喝什麼才能決定。」阿宇笑著向店員說。

「點呀，想飲咩？」他再用廣東話問我。

「雪梨加奇異果。」

「好！」他就轉身向店員說了。

其實在外人看起來我們的確是一對情侶，我自己也差點忘記了回港後我們就會分道揚鑣。

真是一種令人心理難以調節的關係。

無所事事地過了一個下午，我們有共識地選擇回到民宿渡過我們的最後一夜。

我們的房間其實非常好，它外面就是一片海，黑夜裡傳來浪濤拍打岸邊的聲音。

我們關掉了房間裡的所有燈，僅僅靠著窗外那一輪月光照明，我看著阿宇的側面就只剩下一個大概的輪廓。

「沈卓怡啊。」他開口叫我。

「嗯？」

「你鍾唔鍾意呢到啊？」

「鍾意。呢到好舒服，我都唔想走。」

「如果比你揀，當你有一日搵到你愛嘅人，你肯唔肯拋低香港嘅一切過嚟同佢生活？」

我想了一想，腦海裡面浮起了爸爸媽媽和哥哥的樣子。

「我呢一刻答你會，但可能去到真係要做決定嘅時候，我又未必咁灑脫。」

「都係嘅，人生始終好多取捨啊。」他呼了一口氣，之後點起煙。這是一個經常出現在我們之間的畫面，那一點火光讓我終於能看清楚阿宇的樣子。

「係啊。」我只能這樣回應。

之後我們又再度陷入沉思的空間裡，大家都好像在思考，至起碼我是。

其實如果我們是一對正常的情侶，說話應該不會這樣拘謹吧？

我可以隨便說一句：「鍾意咪下次再嚟過囉。」

可是我們之間已經沒有下一次。

我很努力想捉住每個跟他渡過的時刻，不論是什麼形式也好，這也必須要好好記住。

我們都喜歡看海，在房裡能聽到來自大海的籟音，是平靜又治癒。

「沈卓怡。」他又叫起我的名字。

「我會記得呢個咁特別嘅時刻，係你同我過。」

我內心一震，這句話不是什麼我愛你之類的情話，我們之間從來不說這些；但足以震懾我整個心頭。

我沒有回答，我答不出來。

也許是我們都很清楚，有些事過了今晚就是過去，我們不但回不了過去，也沒有所謂的未來；所以我們只有現在。

就像我和孩子一樣。

—————————

我把整個人都貼在他的身上，用盡力去吻他和頸和耳朵。

他也同樣不遺餘力地回應著我，我甚至覺得佢有點粗暴，他一貫的溫柔頓時蕩然無存，換來的是一下又一下的重擊。

直到他把我的胸罩也脫了一半，他一邊把頭埋在我胸前咬我的乳頭，另一隻手便伸到我下體裡去。

他依然是以一個高速又用力的幅度來回地在我的下體裡鑽，我覺得痛，但是我忍著了沒有說出來。

後來他把我整個人抱起來，然後從床上推到我在落地玻璃前，我們就是看著外面一片寂靜的海。

他從後面進來，雙手一直在雙峰面前大力地捏著，我忍不住叫了出來，他就更加大力度。

我把頭向側轉，他就整張臉哄到我面前，然後把舌頭伸進我的嘴巴裡。

我不斷在他的舌頭間打轉，手就一直在他背後拼命地抓，直到從抓痕裡看到血水。

好像他曾經在我體內遺下些什麼，我便完整地奉還在他的肌膚上。

「我好想射。」他移動得愈來愈快之際，在我聚邊說。

「唔好。」我放慢了配合他的速度。

他漸漸也慢下來：「我都唔想完住。」

那怕我們再想延遲這一切，終須有一刻要結束。

我們互相拉扯著彼此，直到他射精了。

我聽到他那一絲的嘆息，聲量很小但我卻得一清二楚。

我們都盡力了。

—————————

我們回程的路上，裝作若無其事的空氣繼續滲入我們的皮膚裡。這就像胡椒噴霧灑落在身上一樣，一但中了就會融為一體，起初你覺得很痛、漸漸就會適應，直到這種粒子失效為止。

後來阿宇睡著了，我戴上耳機聽著我們愛的歌，眼裡回顧著這次旅程的所有照片。

我忍不住聲淚俱下地嗚咽著，努力地壓著這失落的嚎淘。

他不能發現我哭，我對著自己說；

他不能看我流淚，我警告著自己說。

我不能像一個被掉在老人院的老人，對著自己子女大吵大鬧，質問著為什麼你們不再照顧我了？

眼淚是很可怕的要脅工具，我不想利用它。

我不能。

於是我趕著在他醒來之前就擦乾了自己的淚痕，繼續以若無其事的笑顏看著他，輕輕地問了一句：「你醒嗱？」

他眼皮掛著倦容地望向我，然後說一句：「我好口乾。」

我便拼了命扭開我從來打不開的瓶蓋、遞到他嘴邊，當了一次賢良淑德的妻子。

他說了聲：「多謝你，沈卓怡。」

然後我便繼續用一個妻子對丈夫的眼神看著他。

今日係咁多先，聽日發夢沙田見

見到ig即刻走左入黎睇，睇到好撚頹
但聽日見

唔好咁啦
最近有好多野諗，
人又唔響香港，又冇得一齊睇住個家，
難得你出文想入黎望下，
點知睇睇下覺得我好似身在其境，
真心覺得好撚sad

Btw，我去唔到街，
拜託一定要平平安安呀乳音絲！

睇下故事發展會唔會令你失望

大家叫我出文
但似乎唔記得我寫嘅係會令人心情更差嘅文字

sorry
所以我覺得大家話係呢段想睇我嘅文可能係一種錯
睇完好似會更加唔開心

我會keep住報平安，放心

原本心情好激動
樓主嘅文真係可以令人沈澱心情

樓主發夢要小心

一陣見

唔會架
心裡面仲有種恐懼同埋更多既惱怒

未有心情追番文住

睇樓主既文係自虐，但我又真係好中意

雖然沉重
但可以逃離依個世界 我願意

青梅竹馬兼炮友？
嗰個又係好睇嘅故 可以睇下
最近出咗重製版

發咗成個月夢，
睇到樓豬嘅文字真係悲喜交集。
一方面好想睇，
另一方面又睇到好無力。

就係睇咗重製版先講

仲會唔會出文

唔想騎劫左樓主個Post, 不過見ching提起呢個故，忍唔住又要鬧爆水水個廢物，沒勇氣去愛，根本唔配同詩雨一齊

由hall故追到而家，真係好鍾意樓主啲文，不過一直做CD Rom今次先第一次留言希望同樓主講聲加油(之前有覆過樓主ig story不過咁多人你唔會分到)

hall甜故呢個題材因為好有體會，所以一開始會想睇，不過能夠留住大家係因為樓主嘅文字好有現場感，有啲其他故個標題好吸引但睇第一句就知唔啱睇。一路再睇落去，尤其係繼續系列真係痛到痴線，完全諗起當年自己D on9野

到兩篇沈卓怡系列，感覺樓主又再進步咗，成個故事編排好好睇，情節同描寫都好有電影感，即使冇經驗可以代入但都完全可以係腦海中有畫面。自己雖然唔識indie但聽咗樓主提嗰幾首歌，根本fit到好似主題曲咁

希望樓主繼續加油出書一定會買+搵你簽名！大家呢個幾月發夢身心都好累但文字的確有治癒作用，雖然樓主近排幾個故都係sad end最後希望沈卓怡可以有個好結局(雖然人生都係由遺憾組成...)

我希望呢2日出到文
而家做唔到每日一更
希望大家唔好介意

題外話，721金鐘見！

話時話 樓主本書係咪有得買了 係就過書展

樓主有無出到書呀喺書展 想買hall故實體書

睇樓主今日ig story，樓主個look正到
利申舊hall故死忠，今晚開始會乖乖地追番新故

喂大家唔好意思
交代返2件事先

1 hall故實體書呢書展無㗎，因為出唔切，希望8月會出到街
2 我呢到嘅文未更新到住，一有就會喺ig講

大家多多包涵
香港加油

727 元朗見

仲有冇

報個平安好喎

樓主instagram有update

樓豬我好掛住你
說好的定期報平安呢

掛住樓主 :’(

樓主安好嗎？

樓主報個平安

我安好
大家放心

文真係出唔到住啦
唔發夢就要返工，真係寫唔到
篇文我遲下會再繼續寫，一定一定唔爛尾
多謝大家支持

冇事就好 等你啊！

以為你比人塔左咋 無事就好

大家想知我有無事加返我ig
我成日update見到我上水即係平安

12/Aug update 咗都叫成十二日無update law.

我之後有出過story㗎可能你miss咗

樓主本書仲會唔會出

虛心求教mode:

可唔可以教吓叔叔係邊樹睇story?

對不起，off-topic!!

如果post咗Story係24小時內先睇到
Icon嗰個位會有深粉紅色圈圈圈住個icon
希望無1999

乳陰絲要平安啊
等你寫埋個故佢

無故睇
得閒睇下樓主ig報平安
齊上齊落

好想買不過光復香港都好重要

樓主頂住！仲要寫文比我地睇！

會
不過我都答唔到你幾時先有
排緊版

我9月會寫埋呢個故佢
拖咗大家好耐，絕不爛尾

多謝g持

呢排除咗返工，就係得發夢

故可以遲啲睇，樓主最緊要平安

兩日追哂
好撚sad

等緊沈卓怡既結局

五大訴求，缺一不可！

樓主又報咗平安了

光復香港

推 絲打要平安
仲等緊親筆簽名hall故書嘅讀者上

推一推！

報平安先
呢幾日真係出返文，尾聲了

每日資訊疲勞又要返工
我都好耐無寫過嘢

辛苦哂！一齊加油
光復香港

你份人咁有交帶 我都知你一定會信守諾言 十月前出翻文

樓豬，呢排無得睇你既故，我生活好乏味啊

時代革命！！！

其實好對大家唔住
拖咗咁耐
不過真係除咗運動資訊外
我無睇過其他嘢，所以連自己文都荒廢哂

聽日我放假，寫文

健手操

屌知你邊個了

就是唔想每秒都睇運動資訊先入來等文。

最緊要樓主無事

「TaiwanWarmPower」今晚（15日）在臉書發文，呼籲民眾一同連署「德國聯邦議會第95643號請願書」 ，支持「請求德國與中華民國（台灣）建立外交關係」，內文中指出迫害人權的中共不應代表民主自由的台灣。小編表示，可參考連署教學影片，2分鐘左右的時間就能完成簽署，如能在10月9日前達成5萬人連署，就有機會將此議題送進德國國會。

#AntiChinazi

Source:

連署教學from TW:

連署link:

大家幫下手, 聯台灣抗邪惡強国

樓主辛苦哂

------------------------------------

回港之後，我們彷彿若無其事地相處了好幾天：就像一個不知時間的計時炸彈一樣，其實隨時可以一觸即爆，我就只能做被動的一方，等著。

本來我也有一絲奢望，以為一次旅行會成為他回心轉意的彈藥，他也許不會就此離去。

「做咩咁夜都唔瞓？」回港後某一個凌晨，他問著我。

「因為無你喺隔離，呢幾日我都瞓唔著。」我裝作輕鬆地加上兩個笑喊的emoji。

「無㗎喇，以後都無呢啲日子㗎喇。」他很認真地道。

我怔怔地看著這個回覆，好一陣子才回過神來。

我馬上從抽屜裡拿出信紙。

我很少主動寫信給其他人，現代人說分手都喜歡用whatsapp，我和阿君也是。

寫信對我而言是一件認真又莊重的過程，對上一次寫信就是中學老師因為我遲到過多而要求我寫的解釋信。

因此我願意下筆，絕非一件普通不過的閒事。

方天宇：

不要驚訝我親自寫信給你，我只是想以「我心寫我心」來表達一切。

這幾個月的事，一下子就過了。難以想像，原來我們曾經共同擁有過一條生命，很快又沒有了。
一直以來，我努力地擺出平淡的姿態，因為我不想加添任何壓力在你身上。
所以我從來沒有向你坦白過，我很在意孩子的事。作為一個女人，我無法從容地放下這件事，我相信沒有一個女人會做到。所以我也不能撇脫地放開這份情感，包括我和你。

很感激你這些日子以來的照顧，特別是那段日夜相伴的日子，沒有你日子定必更加難過。
我們經歷了很多，有甜有苦，很老套的人生方程式，可是的確發生了。
我很傻地幻想過，連孩子都有了，我們還能分開嗎？
可是現實就是，真的會啊。
我們不是浪漫愛情電影的主角，那些一起經歷過的事，也不一定要有好結局。
人生並不是捱過就一定會苦盡甘來，我總算體會到。

雲南之旅你玩得開心嗎？我想也再沒有餘地要隱藏情感，反正都到了最後。
老實說，這場旅行的一切一切，對我而言都是永生難忘的。
和你看過的每個日落，那些暈橙的記憶已經植入我大腦，是我看過最美的彩霞。
我很想繼續和你聽著落日飛車看日落，真的很想，很想。

可是我都大概知道，你始終都會離開的。
如果我們無緣繼續，希望你會永遠記住，我曾經帶給你的快樂和浪漫。
還有，不要忘記孩子。

沈卓怡

我寫完之後不敢重讀一遍，我怕矯情得我會忍不住撕掉它。

寫了的信就送出去吧，沈卓怡。

「喂。」

「做咩？」

「今晚你得唔得閒？」

「我要返阿姨到食飯啊，做咩事？」

「有啲嘢想畀你。」

「咩嚟，好重要？」

「唔貴重，不過重要。」

「咁一陣我去你樓下搵你？」

「好。」
我們約在宿舍附近碰面，一個學生的吸煙區。

這裡的地下有很多煙蒂，這些年來我都掉下過不少，若要計罰款應該破產也付不起了。

我把信放在口袋裡，完全不敢把它握在手裡。

站著等了三首歌的時間，阿宇才急急腳地走到我面前。

我沉默著，手裡摸著口袋裡的信，居然沒有勇氣拿出來。

「陪我食枝煙得唔得？」我低著頭說。

「我一陣去阿姨到，我唔食喇。我陪你食囉。」

「哦，好啦。」然後我便轉到另一個口袋裡掏出煙來，這是從雲南買回來的中華牌。

其實真的很難食，可是當時並沒有選擇之下就買了，現在也只剩下幾枝。

「你仲食呢隻？好濃喎。」阿宇難以置信地道。

「唔緊要喇，食食下就會慣。」我淡然地說。

我想抽慢一點，可是煙燒得很快很快，可能是大陸製的關係。

「你想畀咩我？」他看著我抽完最後一口煙，便馬上問。

我深深地吸了一口氣，然後快速地從口袋裡抽出信封，塞在他手上。

「我.....」我想不到一開口，說話就哽在喉嚨裡說不出來。

「做咩啊傻妹？」他走前了一步，貼在我面前摸著我的頭，我便忍不著大哭起來。

「我.....我有好多嘢好想話你知啊，但係我...我唔敢講啊...嗚....」我第一次在他面前這樣放縱地流淚，情緒一下子就決堤般失控了。

「你寫哂落去啦嘛，係咪？」他溫柔地擁著我，我便在他懷裡不停點頭。

「唔好喊喇，又唔係生離死別。」他依然是一故的輕鬆，然後輕輕地放開我：「我返去一定會好認真咁睇。好無？」

我只好點頭，看著他拿著我的信，消失在日落前的歌和老街。

出得唔多
睇住先，我今晚會繼續寫
希望趕到呢幾日內完故多謝支持

btw 聽晚添馬見！

樓主
喺story到到即刻仆落嚟 忍唔住流馬尿
沈卓怡有冇好嘅結局

Story見到即刻仆入黎，未得閒慢慢睇都推咗先

Story見到即刻嚟睇

聽晚見！

沈卓怡 加油！

睇沈卓怡真係要帶定紙巾

時代革命

嗚阿等左好耐 辛苦你

其實呢 有少少野想講
請諸位巴絲高抬貴手唔好罵我
我覺得呢篇個男主角有啲唔成熟 唔認真
又未到賤男 但佢同女主角既相處
我硬係覺得佢冇放個心去愛惜女主角
感覺上好似唔及阿k咁真摯 都冇個種人格魅力
雖然父母雙失係好慘 但係我會好心痛沈卓怡
好希望沈卓怡會有個好既結局

另外 乳陰絲加油 929見

樓主 好好睇呀
你同沈卓怡都加油！

928 添馬見
929 銅鑼灣
101 賀佢老母

珍重！

I love 樓主

絲打 點解我每次分手你就會出文😂

終於都有返文 愛你呀樓主

推 等左好耐

竟然有故真係心靈既救贖
呢三個月好撚唔開心呀

心酸啊
btw 今日2:30pm sogo見！

報個平安
10月1見

聽日三罷！！！

樓主可唔可以報多次平安

追hall故嗰陣都仲未一齊~
到依家手都分埋

樓主你要小心啊

安全就好，慢慢寫啦，街上見

絲安全？

乳音絲加油!

8小時前有出story
應該ok

邊到有故？

ig

樓主你啲故勁過催淚彈，封信喊到我缺堤⋯⋯

樓主你一定要平安，好多人等你繼續出故

報平安，無事！

太好了

期待結局

平安就好

究竟幾時有實體書

個故未完我已經重覆睇咗三、四次，睇一次喊一次，係咪我太眼淺

我係睇番晒乳絲之前每一個故

呢個時勢，我都好想有實體書
不過香港重要過一切希望大家明白

堆！

隔咗4個月終於敢入嚟睇文
點解居然可以仲未到結局架 嗚呀
會唔會煲底相見都冇結局睇

唔會，因為我而家出了

最後一篇了

------------------------------

我躊躇不安地看著電話，重重複複地解鎖，等著阿宇的回覆。

大概等到我的肚子終於也餓了起來，我才懂得離開侷促的房間，決定要進食。

晚上的馬路邊人不多，來來回回只有小貓三四隻，大多數都是穿著大學學會TEE的學生。

我慢慢踱步到附近一間茶餐廳，就是我們一向光顧的那一家。

「靚女，今晚得你一個嘅？」收銀阿姐依舊熱情地向我打招呼。

「係呀。」我苦笑著：「沙嗲牛麵，凍奶茶少甜。」

我學著他點著一模一樣的食物，好像能得到什麼，實際上什麼都沒有。

吃著不太好吃的沙嗲牛肉麵，我頓時覺悟：原來這間店真的很難食。

而每次和阿宇來，我都是吃得津津有味，從未覺得真的很難食。

愛情不但沖昏頭腦，連味覺也無例外。

我對著牛肉麵失笑著。

我抬頭望向玻璃門外，突然就看到阿宇迎面走過來。

他看到我之後愣住了一下，才施施然走了進來。

「你唔係返去阿姨到食飯？」我故作隨意地問。

「無呀，見遲咗咪唔返囉。」他聳聳膊地道。

「哦...係咩。」

然後他點了依舊的餐，我們就坐著靜默。

直到他的麵到了，他也沒有說話，就只是默默吃麵而已。

「喂。」我喊他。

他抬起頭直視我：「做咩？」

「睇咗未？」

「睇咗喇。」他說畢又低頭繼續吃麵。

---------------------

看著沈卓怡的字跡，心裡只有複雜。

自從爸爸媽媽離開之後，我就啟動了一個自我保護機制：不讓別人太靠近自己，就算是照顧我多年的阿姨也不會例外。

我知道這是一種自私的表現，可是我再也不想經歷多次童年的痛苦。

那是我一生的陰霾。

和沈卓怡的重遇是一場意外；

我們和孩子的事，也是一場意外。

我對沈卓怡的情感，的確與平日逢場作興的女生有所差別。

骨肉的牽絆始終是一種無法割捨的關係，我們的確有過孩子。

可是就算有分別也好，我也無法卸下自己的防線和她在一起。

這是因為我根本不喜歡她？不是，我是有喜歡過沈卓怡的。

不過就僅僅只是喜歡而已。

人生可以喜歡很多女人，對吧？

「沈卓怡。」隔了幾秒，他又開口說話：「一陣出去公園傾下？」

我便只能像等待末日審判一樣，沉重地點了下頭。

拖著緩慢的腳步走到公園，這個時分就只有我們兩個。

「我真係有認真睇哂。」他一如既往地點起煙，然後望向我：「好多謝你咁愛我。」

我也點起煙來，仍然是那包中華牌：「咁所以呢？」

「無，好多嘢都係一時嘅開心，你知我都知。」他像說些老生常談的話題：「係呀，我同你一齊嘅時候係好開心.....不過真係開心囉，唔係一世嗰種。」

「就算我同你經歷咁多事，都唔得？」我啞著聲線問。

「我老實話畀你聽喇，我係有幻想過同你真真正正咁拍拖。」他認真地道：「我諗完之後，都係覺得唔得。唔係你唔夠好，或者我太自私喇，我仲想見識多啲女人。」

我沒有作聲。

「我知你好好，就算我繼續同你咁樣落去，你都一定可以，係咪？」他伸手向我的臉，然後慢慢地摸著：「但係我唔得啊，我唔可以再咁自私對你。」

「你咁樣就唔自私？」我不禁再度失笑起來。

「我寧願你而家嬲我憎我，好過你一直咁愛我。」他堅定不移地說。

「你真係好唔鍾意我。」

「鍾意都有分好多種，你明唔明啊？」他依然很冷靜。

我定著眼看著煙團在眼前化作一絲絲散渙的線條，再慢慢消失。

「沈卓怡？」他見我沒有反應，便再呼叫我。

「無，好可惜。」

「咩好可惜？」

「我地來得快，去得快。好像頭先團煙咁，明明呼出嚟咁靚，散得幾快。」我學著他般淡然。

這次倒是他沒有作聲。

「方天宇啊。」

「嗯？」

「可唔可以比我攬住你啊。」

「最後一次。」我補充。

「好。」

然後我小心翼翼地把他抱著，就像我第一次抱著他一樣。

「多謝你，比咗我一個好好嘅體驗，對我成個人生。」我在他耳邊輕輕地說。

「我都係。雲南，其實我玩得好開心，因為係我細個發生意外之後第一次去旅行.....多謝你帶我離開香港，同我睇咗我以為自己一世都再睇唔到嘅風景。」他緊緊地回抱我。

我聽後把他的胸前都染濕了，我哽咽地說：「我真係好愛你。」

「我知。好多謝你，沈卓怡。」我們之間的遺言，對他而言就只剩下感激。

然後我們坐在月光下的小公園裡，就這樣一直看著，看著沒有星塵的夜景。

------------------------------

「啊，原來你同你男朋友......定我應該點叫佢？」Mandy聽畢我說整個故事後，露出恍然大悟的樣子。

「無所謂啦，反正都已經過去。」我從容地道。

「其實我都幾好奇，你都做完手術大半年喇，點解會要求返嚟覆診見輔導嘅？」

「因為呢個秘密，同你講完之後，我就會收埋喺個心一世。」我微笑著。

「頭先都聽到你好愛佢啊，到而家你仲掛唔掛住佢？」Mandy直接問。

「話掛住，又稱唔上；不過會留喺心入面。」

「如果佢搵返你，話自己後悔呢？」她又再追問。

「哈哈，無咩可能喇。」

「凡事都有可能嘅，畢竟你哋之間經歷咗咁多。」她很樂觀地分析。

「唔喇。」我搖搖頭。

「就算佢話想同你拍拖，你都唔考慮？」

我點點點。

「因為我而家追求嘅，係細水長流嘅愛情。」

呢個拖咗大家好耐好耐嘅結局
雖然唔係特別轟烈，不過希望大家鍾意

之後我會再出新故
雖然社會局勢問題應該無咩人有心機睇故
不過我都會繼續寫
有興趣可以繼續支持下

突然間入黎有故睇
雖然社會上真係發生好多事
大家都冇咩心情
但如果你出故我一定支持你！

睇方天宇個自白睇到好嬲
好凳沈卓怡心痛

好矛盾
覺得方天宇唔拖泥帶水其實係好事
但又戥沈卓怡心痛
不過愛一個上一課

今日突然諗起入黎就有結局睇！！

睇到好心痛啊

請繼續寫下去。
無理由一日七堂體育堂，都要啲真夢遊！

支持
就係每日發生緊咁多事先更想睇故
就當係逃避下唔好每分鐘都係心情沈重同低落
(當然要絲打有心情寫文先)

絲扛寫得好正，特別係大肚個part女主角個心理描寫令我好印象深刻，等你之後再出文

點解要咁對沈卓怡

方天宇真係好自私

但佢既然唔能夠真心真意咁愛 咁一齊有咩意思

係結局丫！！！多謝乳陰絲，支持繼續寫好文

見親你個名都唔想入嚟
硬係覺得次次都sad ending
但又忍唔住睇曬
呀！！！！睇完好失落
男人真係好濕鳩

He's just not that into you
睇完真係好撚sad

真實到有啲痛 開始明白點解樓主啲故多數到係sad end
好嘅男仔唔係冇 但真係好少。

睇完覺得方天宇好仆街

樓主啲故多數都係sad ending，但好撚好睇，我個人其實係非常抗拒sad ending，但係總係可以將個故寫到令我唔介意佢係咩ending
btw沈卓怡好撚慘，睇到喊

好結局好似好老套
我又覺得太童話
所以我好少寫happy end
希望大家唔好介意

就係鍾意你呢啲唔完美嘅結局btw立場篇文都鍾意

樓主一定要keep 住岀文

繼續等

描述bb嗰到 真係好真實
究竟樓主經歷過啲咩...

等你阿樓主

我經歷過失業
然後終於搵到工，yeah！

樓主d文真係好好睇
要保重身體，小心安全呀，等光復香港之後等你繼續寫文

可能過多幾日就被分手 留個名同樓主圍爐取暖先
追左樓主啲故咁耐 估唔到有啲劇情會發生係自己身上
依家訓唔著 聽緊hello nico d歌取緊暖 真係好應景
Btw 祝樓主新工返得開開心心

樓主係咪真係有去過大陸睇show 係咪真係有個類似嘅人出現過？

樓主 你還好嗎？

幾好呀，準備失業

好sad